有關考鋼琴演奏級之你問我答(ATCL至FTCL)

放心可以係度講明係絕不收生，呢度唔係乞生意乞學生post, 如果係打算搵老師既你可以出番去。

鑑於學到演奏級好多時無論學費定係考試費已經高得驚人，想借連登呢個平台提供一D免費既意見俾想考鋼琴演奏級既巴絲打。

長話短說，基本上只要係同鋼琴有關既，任何野都可以係度問(eg. 如何選曲，如何最有效率練到某困難樂段...），能力範圍內一定盡量俾到最完整既答覆你(都可以詳細少少講你既目標，咁樣我會比較容易了解你既情況再俾意見大家)

利申：由Grade 1 去到FTCL都教過

巴打覺得直接考AT好定係考咗Grade 8先好

我覺得考左Grade 8 先冇壞既，始終Grade 8 保留左Scale, sight reading, aural, 係一個好好既機會提醒自己樣樣都要識(好多人一上左去ATCL條路就會有惰性，掛住練歌唔練基本功，scale愈來愈生疏，sight reading 愈來愈慢，漸漸就會發覺技巧甚至演繹都停濟不前)

所以我既建議係，考，而且一定要考好8級，因為呢個係最後一個提醒自己基本功都好重要既考試。

Push

有冇人考FT真係彈Schubert sonata D958-D960之類？咁長同埋finger technique 要求好似唔高，個programme配咩好？

呢個真係都市傳說黎，從來未聽過有人用960一首去考而又考到，例如貝多芬既106Hammerklavier都係FT考試範圍，但一樣從來冇聽過有人用呢一首考FT

比較常見會有Chopin Grand Polonaise, Beethoven 109, 呢兩首算係曲目裡面比較易上手既。

之前老師邊個

ching 通常programme note d 學生自己點樣做？
對於music唔係本科既考生，好難有master 既理解同認知
知道2019 syllabus 簡化咗，AT/LT 唔再需要寫programme notes, 但 FT依然需要
2019 4-5 月考FTCL

自爆野可唔可以唔答

我成世人只係考過兩次
第一次5級
第二次就ATCL
跟本冇必要考8級
咪又係嗰d pieces
ATCL仲唔洗scale同aural

有d琴譜前面咪有首曲既歴史同創作背景
我係咁抄返黎

其實programme note 又未真係去到咁高要求，一般交代到作曲家背景，作品曲式，風格，其實左砌右砌最後老師proofread 完都俾得人睇。

不過AT/LT唔洗寫又真係太hea,最起碼 LT都要寫掛我心諗...

Btw八掛下巴打考咩歌？加油

你以前係咪讀CU Music, 好似對你個名有d印象，可能認錯人

Chaconne in D minor (Bach Busoni)
Walstein Sonata (Beethoven)
feux d'artifice (Debussy)
未寫programme note 已經俾呀sir小到返艇
唔想俾呀sir閙，所以想寫完俾出面批改就算

我果陣都有考Chaconne, 一首彈完會有被感動既歌，尤其變D Major 之後

Btw Debussy 呢首prelude 都幾甘...

唔係CU

想自學彈琴同基本樂理有無好書推薦?同埋想問下幾千蚊預算會推薦邊款數碼琴?因為無乜錢所以想買返個黎練下先

其實自學彈琴同樂理係最開頭既階段我會建議你去搵一d YouTube channel 學下，尤其外國有好多整得好有心機，形式生動，坐定定睇片一定明白得快過睇書。

至於數碼琴我極不建議你去買，情願最初期買d練琴套票(eg. 柏X琴行都有一d練琴套票除番開平均每個鐘都係50蚊左右) 真係彈落發覺唔係三分鐘熱度先再考慮買琴練都未遲。

THX，其實都驚自己玩玩下所以一直考慮緊買唔買琴。另外想問下如果唔想考級又唔出去跟老師嘅話，可以點測試自己水平去到邊?
BTW你真係答得幾有心機

如果未教過琴一開始要點教？
我好有心機一級一級咁做返啲theory exercise

例如呢條片解釋Time Signature (拍子記號)講得幾清楚易明，當然內容有時會有d涉及自己未學過既野，咁就安排自己聽日睇另一條片去理解佢。記得唔好一日不停睇到廢寢忘餐，熱情黎得快自然會去得急，慢慢安排自己一日睇15-30分鐘既短片，慢慢累積知識既過程先係樂趣所在

至於測試自己水平唔一定要用考試，例如我地係呢行搵食，當然要考番相應程度既級數去省好個招牌；小朋友要用音樂成積去報學校，自然要被父母老師催谷考樂器考試。但如果巴打你係以自由身去學音樂，其實先係令人羨慕 級數？虛名黎姐，唔洗太執著

至於萬一真係想測試自己水平，去是但一間琴行打下書釘，隨手睇下一本分級考試書就可以感受到自己係咪果個級數

其實我有少少結底，主要係今年係外國旅行個時見到有啲人係地鐵站玩琴覺得好型所以想學多樣樂器，希望可以堅持到。唔該曬巴打

教琴係一個好複雜既課題，涉及太多環境因素(級數，學習者年齡，學習者手型、理解能力)

一時三刻好難答得完整，但我會建議你先搵成人教下，例如教一d熟人，一來冇金錢往來你會冇咁大壓力，二來學習者有唔明佢都唔會怕醜直接同你講，你會更易檢討自己既教法。

最後最後先教小朋友，因為難度係最高(eg. 小朋友識既詞彙數量同大人差好遠，簡單既生字”放鬆“大人一聽就理解，小朋友可能聽到一頭霧水，要不停諗一d簡單既生字去解釋複雜既意念，已經充滿挑戰性）

出黎做野第一年考AT肥左就無乜彈過琴
有時覺得自己其實唔係彈琴既材料
18年頭話想練蕭邦首Polonaise Op. 53 in A flat major
宜家2019年頭仲係有啲無從入手
唔知係心急定隻手唔夠大定其實真係唔夠努力
總之覺得自己練極都好難聽

lm

天生中度嚴重弱聽，考完at 先戴助聽器先發現原來自己一直彈嘅大聲唔係大聲，細聲唔係細聲，可惜嗰時已大個，再冇空閒時間放落去專注練琴了，有時都覺得可惜

呢首Chopin 唔算係佢最難既歌，但的確對手既大小有一定要求(eg. 起碼左手8度重複音係彈得舒服) 如果handspan頂曬龍得8度真係幾難幫到你...

介唔介意講講之前有冇學過Chopin其他作品，因為一黎就Op53有少少跳級挑戰，咁樣好易整親隻手。

巴打佩服你

op53係蕭邦咁多歌我最鍾意一首
其實咁多年都係彈貝多芬多
老師自己都係鍾意揀貝多芬比佢既學生考試
可能難道無咁高同易合格
其實我無乜彈蕭邦 係呢兩年彈番琴
唔知彈咩就諗住練首自己鍾意既
就發現gg 好似彈極都唔夠順

At歌有冇最易既組合

樓主有無開過個人獨奏會?

考AT揀歌係咪一定要平均分佈每個period

樓主考到 FT 爲咩？當打爆機？
覺得 LT/LR 都夠照，某D LT 歌重難過 FT歌
諗緊考唔考埋FT佢，成皮野真係貴

點睇香港好多人學琴考琴只係為考而考，而唔係真係學彈琴？

I.e. 一個二個考完八級演奏連最基本聽完首流行曲即刻彈返melody配返chord 出嚟都唔識，即刻創作又唔識用靚啲既progression下下都 4 5 1，連伴奏fill in 都唔掂

你講緊好多唔同範疇既野.....

我既建議係先彈幾首Chopin 既Nocturne/Waltz/簡單既prelude 熱下身，了解下Chopin 既語言，會更容易明白佢寫既咩野，一黎就polonaise會辛苦自己。

本身有冇咩強項/喜好？

手幾大，大手細手唔同Approach

有

係，最好有3個period，咁樣練既過程都冇咁寡

我愛 chopin 幻想即興曲

wa..好勁呀~

LT/LR 搵下食教8級都夠用既，但你夠唔夠對住LT甚至FT程度既學生先，去到呢d級數既學生冇得呃，唔考曬佢只會夜長夢多(以前考7千幾都覺得好貴，而家諗番咪會覺得好在早考早著)

某D LT歌會難過FT？可唔可以直接舉例係邊首？

如果巴打有信心考到FT既，唔洗考慮，一定愈快考愈好，因為只會一年比一年貴

仲好記得當年李雲迪個廣告，果一下G#~~~的確帶左唔少未認識過Chopin 既人入坑

考完個AT俾個ARSM嘅笑
師兄點解兩邊嘅分別

聽彈同配chord有時係知識嘅多寡唔係技術嘅高低
姐係冇學過嘅人我叫佢俾個 c major V/V我佢都唔知我講乜鳩啦直情
係咪先

上到LT/FT係咪可以唔洗再特登揀唔同period

因為太過速成，行都未行好就要學跑，變相好多野都一知半解，但慶幸我多數考演奏級既學生都真係鍾意音樂，有時仲會自己transcribe電影音樂做鋼琴version 彈番俾我聽。

Btw聽一首普通既流行曲兩三次後成首原key彈+背係基本動作，而且好多我認識既同行/學生都做到既

係咪姐係鬥快嗰隻 impromptu

巴打覺得grade 8難唔難？atcl同ftcl嗰啲會唔會突然同grade 8 難度差好遠？

佢講既涉及一d基本5級樂理+aural training+少少即興演奏既原素，唔係咩演奏級唔演奏級既問題，反而係一個真正鍾意音樂而又對樂理有一定理解既人都會有興趣做既事

以我所知AT係四隻八級歌砌埋
利申AT

姐係其實都係同八級一樣lv？然後仲要cut oral同scale？

樓主我想問你
我16年尾學鋼琴
喺琴行學
因為好Hea家依先學到四級
算唔算好慢[
由四級考到去八級同ATCL平均要幾耐
我Miss都淨係講睇情況

我想彈流行曲，同埋夾樂隊自己寫歌
諗住朝 keyboard 手個方向行

宜家學咗半年琴，識小小 scale 同簡單歌仔咁
係咪應該繼續學落去呢？

thanks

我淨係考到8級，之後出國讀書所以冇考上去，只係keep住自己揾譜彈pieces。但我數拍子好弱，考試sight reading睇得好快，而且都盡量keep到拍子啱，但一彈pieces熟咗就成日不自覺快咗同冇數。點算好

我考嗰年仲有program notes
有啲分別嘅

樓主邊間音樂系畢業
搏相認

練熟啲句子之後老閪都開住個拍子機
聽熟佢
利申我啲拍子都係shit 成日搶拍 開埋先好啲啲

咩係program note

你指DipAbrsm? 好多人以為FRSM難過FTCL, 係好普遍既misconception, 因為FRSM有個走盞位係program 既歌中有2/3係FRSM程度就可以,1/3可以係自選既LT歌，但考FTCL就唔得，考得就一定要食全餐。

所以計曲目難度，一定係FTCL最難，但點解普遍人覺得FRSM難考d呢？其實原因係因為佢有sightreading + viva voce, 好考你即答力，同埋係咪真係可以用流利英語同考官對答作品上深入既討論，仲要sightreading 一首AT程度既歌，要流暢，是但一part唔pass, 你都係計fail 其實都咪話唔辛苦

所以我會覺得FR/FT, LR/LT 既比較，一直都係得啖笑既

打和啦super

可能人地讀Easton
唔通又話你知咩

想夾band要學chord progression
建議你睇吓樂理
幫到好多

有人直接跳去考五級然後八級
為數唔少添
你有心齋攞級嘅咪拎本考琴書嚟篤三首全年死年囉
佢兩年先轉一次制

要揀唔同period, 始終係考試指引既一部份，但如果你揀彈Beethoven 106, 一首歌都50分鐘既時候咁當然唔會有得幾個period

上面樓主大佬有講

我都係咁，成日要用拍子機幫手，但好想解決呢個間題

咁AT同dipARSM呢

你上面話唔建議
係咪因為冇變化個官睇唔到你個多樣性會俾低分

如果你話好hea咁學都算中規中矩既進度，但四級去八級既分別會比初級更明顯，同一進度的話我覺得你最少要浸多三年左右

你試吓望住份譜然後開拍子機唔彈齋用個心run隻歌
睇吓得唔得
曾幾何時我好似試過

你隨口講都3樣

你問我grade8咁我會老實講唔難既

AT同8級分別未算好明顯

但一去到LT 開始見真章

而FT 程度係一堆怪獸入面盡量搵幾首似係比人彈既歌去應戰

學左半年唔好咁快放棄，繼續努力

其實你都知道自己既問題已經好過好多人，試下自己錄下自己音再聽番邊段急左，慢慢調整番有穩定節奏既習慣。

其實好多時人急係因為心虛，係咪有邊段覺得難，成日想快快碌過？可能呢點先係你真正要解決既事

大學站

可以咁講，除非你對果個時期既音樂演繹有100%既信心同權威，咁都未嘗唔得既

係

有冇啲最怪獸嘅推薦大家試伏

有個fd80%時間romantic period考at跟住distinction左
我個樣係

心虛我都係解決唔到
同埋練一忽忽嗰陣會練得勁輕手hi吓hi吓咁成日俾老師話

Ravel Gaspard de la nuit (尤其Scarbo)

Beethoven 106 Hammerklavier

Liszt sonata in b minor

Horowitz Carmen Variation

Brahms Variation on theme of Paganini

仲有Hamelin 寫既任何野

想自殺歡迎用以上任何一首應戰FTCL

都唔係話難過ft
程度差唔多咁
技術性例如 Chopin Liszt D etude
音樂性例如 Chopin 四首 Ballade
呢D都係演奏會，比賽常演曲目
所以唔覺得 LT 同 FT 差距好大

接近9年前考LT, 之後冇再學琴, 自學彈過Bach Busoni Chaconne, Beethoven 最大路既appassionata & waldstein, schubert D959&D960, Liszt sonata. 如果要考FT既話應該揀邊首好?額外開邊D pieces好?

利申Walstein 3rd movt 我覺得高風險加trill 唔係全部去到required speed, 其他都ok, 唔鍾意chopin grand polonaise, 練唔到Ravel Gaspard. LTCL 彈過Ravel sonatine 覺得ok, 所以impressionism 應該可以一試, 但prokofiev bartok 之類好少接觸

Islamey?

Chopin 4首ballade 我都彈過，當中Ballade no.4算最接近FT程度, 但都只能話係LT中比較難既歌，同果陣考FT 既Prokofiev sonata no.7, 係尾燈都未見到。

至於Liszt/ Chopin etude 當中當然有怪獸，eg. 超技練習曲既鬼火，Chopin 既Op 25 no.6 no.11.
但或者計算樂曲難度會weigh in 樂曲長度/規模/結構，所以呢類小品型怪獸會被納入LT 範圍，至少我會咁既角度去睇。

寫漏左 呢首一定有份

仲有Brahms Handel variation, 彈完精神病架呢堆野

已經5年冇彈過琴
當初考8級前個1-2個月失戀心情差到爆
無練成個月就走左去考 最後炒左 9x分
scale 同oral大炒 好似得個位數
完全感受到scale呢類基本功既重要

如果想重考8級有咩建議
btw 一直都唔明oral要點做
講自己d feel但次次都錯七彩
最近跟czerny d指法書摸下部琴
請問除左呢樣有冇其他野可以做？

同埋真心想問 其實要點先可以背到成首歌出來
唔使睇譜都可以彈到出來
以前學左12年琴 一定要睇譜先彈到

我係個啲淨係考試考到ltcl既人
我都好想聽完電影音樂可以自己彈翻出黎😭
樓主有冇咩方法教下我點樣improve

Chaconne前易後難，但作為第一首開場有著數，因為可以一定程度幫手指熱身/進入狀態，要揀

Waldstein 3rd movement 絕對唔可以睇少，尤其octave glissando唔係部部琴都做到，到時考考下磨爆皮盞搞...

Grande Polonaise 算係穩陣型，FT裡面算易，再加上有個Andante 回下氣，絕對可取

所以我會比較建議用Chaconne+Grande Polonaise再搭多首中型作品就可以了。

啱啱個technical exam攞咗op.25 no. 11黎考
一緊張就炒

唉可能真係要硬食grande polonaise, 想問有冇其他類似choice? 或者chaconne 加一首偏長sonata 得唔得？

巴打邊間？

灣仔，yr 1

當然可以，大約30分鐘，或者岩岩好可以彈Picture at an exhibition

多謝巴打

其實都不外乎旋律+chord,

先彈番個單音旋律出黎，再諗下左手配咩chord, 再將chord Arpeggio化，就已經係一首歌既初型

最好首歌youtube搵到，你不斷loop會易好多

涉及咁多範疇，而且相隔左一段時間，我覺得你應該搵番你以前老師再從長計議，想盡快攞番手指靈活性就練Schmitt 練習曲，最快見效

俾心機，drama d女據聞好正，記得唔好掛住溝女唔練琴

Dance 正d

中間如果冇點樣停，5年先3級呢個進度的確偏慢，應該諗下係咪練琴方法有問題，或者老師會唔會拖住教，一般成年人學，認真學一年都已經3級了

懷念校園生活

好羨慕樓主 當年學嘅時候係咁俾個老師鬧搞到冇晒興趣甚至驚咗上堂，覺得自己似考試機器多啲，其他你哋講嘅聽完再彈返個chord出嚟我根本做唔到，完全唔敢同人講我識彈琴 最後符符碌碌考咗個7級就同個老師講唔再學，宜家都係得閒搵吓啲譜自己彈吓算...

所以話一個好老師真係好重要

其實依一刻拎得起份譜，彈得到你想彈既歌，已經係對自己既一個好好既交代 放低以前既事，繼續享受音樂帶俾你既樂趣

我三四歲學琴，學咗超過十年
以前唔鍾意練琴，所以學到八級就冇彈落去
見到啲朋友開concert 彈Rach 3
連自己女朋友都啱啱考到AT，搞到我有少少自卑
荒廢咗五六年，而家想學番
目標係彈到AT or above嘅歌 (ballade no1/nocturne op48）
唔知應該去琴行學定係搵返以前啲老師？

係囉堆人考完車牌連最基本既飄移入彎都唔識，有救生員牌又唔識潛水，仲要乜都唔識就喺連登話人

但我唔係因為佢而鐘意chopin

留名

開concert 彈Rach 3 咁堅 係香港？

Ballade no.1 唔係想像中咁易，尤其Coda果段，最好學左nocturne先

唔清楚你以前老師既能力，但如果佢係可信既，不妨同老師傾下，如果佢覺得教唔到你要學既野，佢自己都會介紹相應既老師俾你

我朋友喺英國，佢full scholarship 入音樂學院
我老師彈piece勁嘅，教唔少老師
但係佢老喇，身體又唔係好好
我又唔敢隔咁多年就咁問佢
琴行老師係咪能力好參差？
Btw 我唔係好明coda點練

樓主係咪真係唔教琴
我廿幾absolute beginner 跟屋企附近細琴行學緊
個老師似教開細路唔太溝通到
我都係大學站睇下你有無興趣 想學得有系統d

我反而覺得 bar 138-157 呢段難過 coda

順手問幾個問題：
1. 岩岩學既話每日練習既內容應該點安排？假設每日有一個半鐘
2. 練基本功既書有無介紹？有玩緊a dozen a day, 但入面都係fingering 無scale 之類

Thanks

想問下考LT有冇咩歌推薦？
自己本身中意Beethoven Chopin
Mozart Bach 果啲就麻麻地

我考就
Scarlatti Sonata K544 & K545
Beethoven Tempest
Liszt Sonetto 104
Chopin Ballade 1
呀Sir話其實可以揀易D
不過都可以參考下

十幾年前肥咗ATCL, 差好似三分, 之後好少再彈琴。但近排想彈返, 琴都買埋想考返ATCL, 有冇得自學去考ATCL, 唔想搵老師, 可以點自己練返？

樓主grad左幾耐？

完全唔知programme notes意義係邊

近排想考個演奏，我應該揀聖三一定abrsm個diploma?不過我都26，怕有心無力

Waldstein 對手指要求真係好高
彈到3rd movement 加少少緊張就打晒kick
但係octave glissando 應該可以用scale 彈法解決
強如 Barenboim 都唔會直接喺個琴度gliss
因為Beethoven 年代個鋼琴琴鍵結構輕過現代琴好多，現代琴未必部部做到

Ballade 1 Coda 我果陣係先背曬左手先，肯定左手熟到唔洗點望，先加右手，唔好咁快加pedal練。其實未加速到Presto前佢又未真係咁難，係難在presto快得來唔可以亂，要快而不急

我自己都已經好full, 而且畢業後都唔係住大學站附近，可能幫唔到你，但希望路過有老師住你附近可以教你

細琴行同大琴行唔關事的，搵老師係人夾人，大琴行一樣會遇到呢d溝通問題

呢段我又覺得冇咩野，可能之前彈過好多Chopin Waltz都遇好多左手跳，右手run既組合，老蕭成日都用呢招

建議彈op.49. 先

岩岩學就練一個半鐘有點太多了，不妨練半個鐘，等手指適應下，好多人都忘記其實彈琴都係一種涉及手指到全身既協調運動，夾硬練太多而方法唔正確係一定會勞損。

不如練半個鐘，再用半個鐘睇下樂理video, 再用半個鐘聽下歌開下對耳，咁樣好過死練一個半鐘

如果鍾意Beethoven 又唔想太難，可以彈Tempest,

Chopin 唔想太難就Ballade 2 (最尾好多重複音果兩頁唔易，秘訣係寫到一個適合自己既右手指法）

跟住加多首Ravel 既Sonatine都算係一個平衡既組合

LM

當然可以自學，我果陣FT都係自學，但記得真係要好自律，對自己要有要求，而且嚴格程度唔輸俾一個老師，就可以了，我相信AT應該都可以既。

攞起本八級Scale 操番熟咁多個scales arpeggios 熱下身先，熟左了，再番黎呢度講下你自己有咩喜好/強項，同你揀埋歌再開始read音都未遲。

好多年，唔自爆

最好日日練，情願每日練少少，都唔好完全唔彈一日，到學琴前先谷幾個鐘，最唔健康就係咁。

咁你個時一日練幾耐？同埋你建唔建議錄音自己聽番？因為成日自己聽同錄出黎聽番都唔同

兩個都可以，但後者要sightreading同即時英文對答，如果對呢兩方面都有信心當都可以報diploma。

信心唔大既，就揀trinity 乖乖練好堆歌

一黎就彈Fantasie in f minor? 好惡搞架，絕對難過呢首Polonaise

個人問題我彈快既chordal passage 比教弱，或者試chopin berceuse in d-flat major op. 57

果時一日練3個鐘左右，但絕對不少於兩個鐘，大概由買譜起計準備左6個月去考FT

到後期會錄音+錄影，因為彈緊聽既野會有”盲點”, 錄完再聽番會聽到好多問題，再慢慢執。

呢個會比較合理

個人覺得fantasies in f minor 其實幾好彈 ，Chopin polonaise 我就反而冇彈，ballade，scherzo 都冇學過 不過都會同老師傾下會唔會開

聞說drama女人 個樣同個靈魂係天同地

換過個好老師咪學得好

Bach有好多風格
如果你係因為佢啲練習曲類而唔鍾意佢就太可惜了

ching
想問下你屋企人點睇你用音樂搵食?
你屋企人支唔支持你

前琴行員留名 見過有個阿sir考兩三次都唔過（可能因為佢另外有正職 練琴時間相對小啲
想問下演奏級同8級比難度係唔係差好多

8年前passed ATCL, bach + mozart + brahms + debussy, 最難係執音色同心理壓力

有無classical/ romantic period pieces 推介自娛下？

利申：手細，得八度，唔想再彈mozart

樓主學咗琴幾耐考FT？
8級之前嗰啲試係咪跳級考？
教琴又教咗幾耐先有演奏級學生教？

無咩好佩服。。
彈到AT，學其他巴打話齋，都唔可以聽完首歌完首彈返出嚟。細個係跟屋村琴行啲老師學，而家諗返起其實老師都無對弱聽小朋友嘅經驗，會有啲覺得以前浪費咗時間，亦一直都無乜自信。
可能最大問題係聽首歌都聽唔到。。。更唔好話彈返出嚟

佩服！有無巴打表演嘅片可以po上嚟分享一下？如果驚自爆，可以唔show樣，齋聽就夠…

係度傾可以嗎？冇玩tg

中學果陣都反對，但考左入中大音樂之後好似明白我唔係玩玩下，係認真想讀音樂，就無再講過。

呢一刻話佢地支持又未算，始終父母係呢方面都係門外漢，唔係音樂世家，未至於反對已經好感恩了

佢考兩三次都過唔到應該基礎上有好多野未解決，應該停一停諗下自己有咩要改進/或者彈俾其他人聽攞下意見，每次成萬蚊咁考同倒錢落海分別不大

演奏級有分三級，第一級ATCL的確只係比8級難少少/曲目長少少。但上到LTCL會開始有挑戰性。

恭喜巴/絲打，手細得8度其實要克服既難度比我多好多(我自己11度) , 真心佩服

Classical 如果唔想彈Mozart 可以先試Beethoven Op10 no.2, 對手大細唔係太大需求，而且相對其他sonata 唔算沉重，係一首彈者輕鬆聽者舒服既作品

8級之前考2-6-8,

跟住LT->最後FT

由零至FT總共學左12年左右

其實我放左唔少片上YouTube 話唔定你曾經聽過我呢，有緣既youtube 見

我同你一樣作曲家

係咪用＂三公子＂呢個名㗎？如果YouTube 唔係用真名，不如話畀我哋知啦…

我自己無學過琴，不過兩個細路都學緊，想鼓勵下佢哋…

at係咪冇得跳ft

無得咁跳，考FT要先有LTCL/LRSM 或同等程度証明

唔係呢個名

Bach Partita No.1.
Gershwin prelude. , I got rhythm

係呢度問我都係一樣咁答

個陣係用Bach BMV 862, Beethoven Sonata No. 5, Chopin nocturne op 9 no2 , revolutionary 加隻好短既20th century..如果考返我想轉第首prelude & fugue , Pathetique , Chopin ballade no3 or Schubert impromptu no2/3, 加Debussy. 想彈得開心又想pass 求指教🙇🏻‍♂️

巴打想話 nocturne op.9 no.1？
同埋點解簡chopin etude考at？
btw Schubert 啦
Chopin 四首 Ballade 都係難野嚟
除非你好有信心

重有其實三個時期就ok
唔使一定彈曬四個時期

Prelude and Fugue 其實首首練法都差唔多，想穩陣就揀首3個voice而且唔快既Fugue，咁應該就好舒服

Pathetique 都算係大路歌(差唔多教3個AT仔都中一兩個彈呢首 ) 最緊要first movement 慢練，尤其crosshand果段唔可以快，要抽出來練。唔好成首run, 冇意思的。

Ballade 3 算係易既一首Ballade, 但佢pedalling 係好惡搞既，而且好多人黎學呢首最後都係衰pedalling, 個別樂段難度超越AT, 接近LT程度 (C#minor 果段)，除非你真係好有決心,唔怕苦悶咁去練，否則呢首同你所講「想彈得開心又想pass」既宗旨係無緣的。

Schubert Op.90 no2/3 其實都係好難既作品，你可以聽下Dinu Lipatti既Op.90 no.3，果種inner voice既隱藏但top voice唱到入心入肺既境界我相信係好多鋼琴家窮一生精力都仲追求緊既極致。彈曬堆音當然唔難，但到底考官對一首Schubert 既要求去到咩程度，就真係睇你好唔好彩。(相反彈Beethoven你安份守己唔rush跟dynamics彈，冇咩點大錯基本好難fail)

手夠大既，堆介你彈Ravel Pavane, pedalling 正路，慢歌，主題易上口易背，同埋當學多種新既chord language

最唔明智係彈étude, 練生練死造就果2分鐘，但付出既等同練一首Sonata 既一個難樂章有突。

Étude 係俾超曬班既考生去到玩錦上添花，自問玩緊生存模式既人千祈咪搞。

四首Ballade都係難野，但都係好野來，尤其Ballade4, 唔同時間彈番都會有唔同感受，Chopin所有作品中既最愛

古結撚留名學野

我想問小小野

我依家22歲到 兩年半前係琴行學 考完三級之後一年半無掂琴 最新買左部電子琴(一塊𠴱隻 我知會彈壞手勢 但屋企無咩位無辦法 我之後都會抽時間去琴房練)

如果想搵返老師學到grade8 但我基本只有星期六日有時間彈 普通人要學幾耐先學到上去 ？

如果每星期坐定定練到兩日，每次一個鐘，正常吸收能力中間冇任何中斷既話(唔計考樂理5級用既時間)

大約兩至三年

今年既報名日期同價錢

hello三公子巴打
我算係由細開始學 由考完八級就停咗
由細sight reading 都算好差 基本上每次考試都係啱啱合格
最近彈返琴直頭唔識sight read咁
想問下有無要訣sight read可以練返/好啲
多謝分享

巴打，想問你覺得ballade 4中間果間好撚多條voice果條要點練？

Thanks

Schubert impromptus 我覺得老brendel 彈得最好，對比下lipatti彈得有點似音樂盒

果度最重要係指法，今晚影俾你睇，唔岩用都可以當參考

Btw佢有幾part都好撚多voice, 你係咪指f minor 主題第一次變成右手兩個voice果度？

3:12開始，多謝你啊巴打
真係好難練，同ballade123唔係同一個層次

聽你咁講似係你用既Sight reading 材料超出左你能力範圍，試下用本易d既練。

同埋好多時sight reading 大家都忘記左練「手感」果一part, 應該話係唔洗望手既情況下，你憑手指可能定位琴鍵既準繩度，呢樣好少人突登練，但其實係決定你sightreading能力既主要範疇。

總而言之，sightreading 中既「手眼協調」只係佔一半，「手鍵協調」係決定你可唔可以順暢演奏既秘訣。

7千幾？你201x年考😏

個陣細個覺得彈Revolutionary好型棍...揀黎考試真係幾傻

無問題，呢度唔算太難(至少冇coda咁癲)

今晚post圖上黎

不過真係同前三首Ballade唔同league

學到嘢
一直都好鐘意彈Chopin, 個陣自問個兩首係彈得幾好, 仲有表演過下, 係衰左係Bach 同應該最重要嘅Sonata, 有邊首Bach prelude &fugue 最易?

我應該彈sonata 係有rush , 好憎跟拍子機練... 如果揀Schubert op 90 no 3, 係咪就冇得揀用Chopin 作品去考試？其實考AT一定要彈三到四個時期？

唔一定要限幾多個時期，但AT裡面d歌既分配正常的話，應該會有三個時期(Baroque 一首，Classical sonata 一首，再加Romantic period 一至兩首視乎program總長度）

好多歌都好型棍

Eg. Ravel Toccata

有冇咩練習曲推介for考完8級想考at既人？

Czerny Op.740

畀鋼琴老師逼我彈la campanella 想死
利申：8級都係僅僅pass

咁似係你老師好鍾意首歌多d

呢首建議有LT程度先好搞，好易整親手指

而家就係要考LT 我次次同佢講話想轉歌彈 佢就話佢其他學生都彈到 我點會彈唔到

Grade8 想搵pt做邊度搵好

得罪講句似你個老師弱智
揀首咁既來考試
我當年考lt最難果首已經係Scriabin etude

每一個人都係獨特既case, 邊有得A彈到，所以B就彈到，完全係歪理

La Campanella 我中三果年就彈左，我可唔可以要求所有15歲既學生以彈到呢首歌為指標？唔可能

Scriabin etude 識貨

對上一次彈係佢首Op42 no.5

仲記得第二頁難到癲

Grade 8可能要搵細琴行，柏斯果d最低要求有AT

個個揀大路，我就多彈所有fazil say 同tippet sonata ,America

超唔鍾意Fazil Say, transcribe 野佢okay, 但琴功一年比一年生疏，一直都係食老本，係YouTube 搵佢彈Chaccone 聽下就明，處理又粗又背錯又求其，完全唔值而家既名氣，不過人地後台係幾大既，食老本都仲呃到好多amateur 觀眾。

如果鍾意少少jazz味+neo-classicism feel 不如彈Kapustin 玩味仲高

佢首toccatina

理得佢啲表演，佢上次piano concerto 有飛剩
自己作品就秒清
香港咁多人識嘢？？

Btw 題外話，新世代鋼琴家中一定要留意Trifonov

此子必成大器

我彈op8 no12，果時都已經唔夠快，依家直頭係彈唔起

呢首都係好野

不妨彈下Scriabin 既poemes Op.32 no.1

可以玩到好多音色

超過5年無掂過部琴
想pick up返考at
夢想係彈ballade no1 點知係for lt

希望幫到你，個別左手octave用唔慣一四手指可以睇情況用番一五，右手練既時候當自己練Bach 既Fugue，輪流出唔同聲部，最後集中練出主旋律top voice，無捷徑

見到你個post 就不爽
間接迫我練習

5年算幾長時間，建議先用對上一次考級既考試歌熱下身先。

咁耐冇學，如果係AT最好臨考前都搵人惡補一下，長期有老師睇住當然會更穩陣。

如果夢想係Ballade no.1 我會建議先練下Chopin Nocturne+Waltz, 因為Chopin 係Ballade no.1 裡好多原素同呢兩種曲式好相似。

考AT既時候program 用一兩首Chopin (nocturne Op.9 no.1/ Waltz Op.18)就可以一石二鳥

加油💪🏻

咁就不如一齊啦

樓主有冇你嘅冇樣YouTube link 睇睇？

考左次樂理肥左 有冇咩技巧傳授下

我有channel既，裡面有樣冇樣兩種片都有，但真係唔自爆了

咁不如你指教下我邊個fingering 寫得唔好，講出來討論下都無妨

一首好既作品永遠都有重新研究既價值

五級定八級？定AmusTCL?

可唔可以tg樓主傾

何解唔好放出黎？btw係上面有人問起我先影我既版本

重申多次冇tg, 係度一齊討論呀不如

我想考FT練到一半發覺搞唔掂

揀左咩歌？邊首搞唔掂？

grande polonaise
appasionata
in dahomey

覺得係整體嘅techniques都唔係好掂
都唔知LT點考返嚟

點解決一緊張就炒到hihi嘅問題

就算我成日錄自己彈琴都好 一開cam就有種覺得得隻手唔屬於自己嘅感覺
彈每個音同平時嘅感覺都唔同 唔係好控制到隻手

Cat song 唔實＝自殺

sor 乜嘢係cat song

in dahomey

手細係咪唔應該彈 (勉強9 度)

咁癲彈Grainger首野

呢首涉及太多非典型既technique，

彈到好似Hamelin咁玩野式彈法就會好精彩，一首好好既encore piece, 但相反緊緊彈到又就住就住個tempo的話，我會覺得咁係辛苦自己，練好呢首野分分鐘夠你練多個FT program 既sonata, 呢種痛苦值唔值得，就只有你自己先有答案。

你揀得呢首我相信grande Polonaise 同 Appasionata 你應該係當食生菜咁食，呢兩首應該冇咩問題？(唔好睇少Appassionata third movement, 快速既pianissimo都幾難控制)

練Grainger不如練Horowitz Carmen Variation 仲易啦

當然啦， 鬼佬鍾意聽contemp，放個America tiappet 好過
跟足譜就得（ 其實跟最好就乜都得， 你哋講到好似 風水咁玄幻到 ）

9度玩呢首堆chord盞就住就住，何苦呢

其實就係另外兩首都唔係太掂 呢首尤其大問題

打字咁快

如果你連Grande Polonaise 都覺得有難度何必彈Grainger呢，一陣玩傷隻手仲麻煩

兩位大師幫我解決左呢個先 練到好好地都係會炒鳩哂

喺天后樓上某 琴行 聽到細路彈呢首歌
乜春都冇仲要唔快，唉。。。

會唔會係我嚟

點會控制唔到。。。 你分析唔夠啦

講笑 我唔喺天后練琴

考過兩次AT都炒左
最高果次得55，有冇啲建議比到小弟，教我衝埋果少少佢

例如 polonaise嗰啲一串二串嘅嘢 有咩要注意

Clarity

點練到高速

留個名先
3年前考完8級到宜家仲有學琴
不過覺得自己彈出嚟嘅歌好似愈嚟愈無靈魂

考兩次最高果次55的話，我覺得先退一步，認真練番最basic既野先，因為都爭幾遠，再報再考唔太明智，要知道自己咩問題先。

sosad悟性太低

自己諗

最基本用dotted rhythm 練法，前短後長+前長後短都要練，手腕要鬆，一緊係快唔到既

但呢d都係幫少少，你基本功力唔能夠同呢個速度差太遠...你scale彈開88唔會有野令你練到Chopin Etude Op.10 no.4 既176，本身有幾多technique 真係儲番黎，冇得谷。

其實教人又唔需要下下故弄玄虛講d唔講d既，幫下人又何妨

有排都唔洗考

唔....靈魂，已經超越左技巧層面了

我會覺得一首好歌係一本好書/故事，而演奏者要做既係好好地做講一次呢個故事，講得生動，講得聽者感動。

要感動到人，你首先要被首歌感動，用音樂話俾人知點解你咁想彈呢首歌，唔知咁推論法幫唔幫到你？

有冇人聽過trinity嘅performance cert? 我十幾年前考到之後就冇再彈，嗰陣未有咁多網上資訊，老師叫話我at未必得反而performance cert應該得，即管試下，其實係咪爭好遠？

唔好考呢張野，冇認受性，係出黎cap水賺錢既工具

我十幾年前考左架啦，而家冇再彈了，同at/lt爭好遠？

不如而家老老實實苦練個LT, LT 冇prerequisites，任何人練好就考得

算啦，年紀大，考黎冇意思，無謂迫自己搞呢d了

我想問下如果
Mozart 311
Chopin Nortune Op9 N.1
Chopin Nortune Op62 N.2
Schubert Impromptus Op90 No.3
Debussy La plus que lente
會唔會好唔平衡

應該冇問題，但Op.62 no.2 堅難彈

中間個part好難做到perfect 成日都漏音

五級

基本功好唔好？
如果基本功差彈mozart係自殺
一彈得差就好明顯

咁你咪撚彈mozart啦清........
我自己基礎都唔好，緊張既時候對手特別緊，
所以自己考試唔彈classical period，Bach就接romantic period+新野咁樣

多謝巴打，我會試試佢
樓下有人批評你份譜應該係嫌棄太乾淨，

總有人覺得咁先勁，但我以前老師同我講，寫到咁，你彈果彈其實點睇？
所以我偏向記得要點彈果句多過真係乜鳩都寫撚哂落份譜，好似玩數獨咁

想問有無得跳過at直接考lt?
因為我以前學過nocturne op48 同 識彈jeux deau
人返狀態就打算出去搵老師跟

btw thanks for your info
趁依家玩下op9做熱身

我夢想係彈到beethoven 首hammerklavier sonata, 我極之鐘意schubert同beethoven啲晚期作品
乜原來無人拎黎去考FTCL

未學過琴
有興趣想學琴 樓主有無推薦係邊到學會比較好
最好價錢合理的

諗起朗朗響youtube有段masterclass教la campanella, 佢同個幾歲細路講好多人可以彈到同
彈得好move到聽眾係兩回事
個細路都係好勉強彈到，夾硬彈唔代表啲乜

多謝樓主
我都覺得自己技術唔夠所以想不斷彈琴都好注重落技巧度
彈比行外人聽佢地會話好好聽呀
但係自己睇落去覺得好死板 完全唔覺得自己融入到首歌同部琴度
試過未學到8級前都覺得自己好似同部琴距離愈嚟愈遠咁

我諗應該唔關份譜花唔花既事，學Ballade4 我係自學既，基本上份譜冇咩點寫過野都好正常，同埋我習慣先背曬d音先練果一頁，所以真係放份譜係面前彈既時間其實唔多。

呢樣係果陣係英國讀書有機緣下彈琴俾Volodos聽，係佢親口講應該咁去學一首歌，初頭好唔慣，但慢慢就會發現「先背後彈」既好處

答漏左你，三度想快見效練Schmitt

自己附近既大琴行，最好講多少少自己既要求，咁職員應該會認真幫你match老師

Ravel piano concerto

規則上可以skip, 但搵老師學LT真係唔易，教到LT已經少，教得好仲要唔貴就更少有，希望你遇到

五級其實老老實實買幾本練習自己做，對答案睇下自己錯咩，之後搵pastpaper練，正路唔難pass既，除非有好重要既concept未清，而家唔洗考作曲仲易左

對眼洗唔洗咁利

隻手貼琴彈

全職係屋企教琴每日5-6個學生1週6日，只教5級以上，一個月最大收入幾多？

其實一個星期計有30個學生已經算好full, 再當你一堂平均值$700去計，一個月最大收入係簡單數學題

緊張影響自己表現可以點解決

其實你首先要明白/接受，演奏鋼琴，無論係考級/大師班/獨奏會，都一定會有唔同程度既緊張，就算大師如Horowitz 都係回憶錄提過，自己係復出演奏會緊張到要佢manager 推佢出台先敢行埋部琴到，你要明白人係冇可能完全唔緊張，我地可以做既係將緊張帶來既影響減到最細，深呼吸，坐定定先開始。

另一個緊張影響表現既主要原因係心虛，會唔會平時有d樂段未練熟/技巧問題未完全解決，就去表演一首歌？因為帶住心虛感去彈，一定愈彈愈慌，直接影響表演。

巴打有無流行曲既youtuber介紹?
自學左五六年 通利買果d eason joey 流行曲書可以跟住彈
想再進步就唔知有咩辦法

想問吓巴打點評價 prokofiev Op12 No7 Prelude呢首歌 好多年前考8級考過呢首，突然諗起

流行曲YouTuber 呢方面真係唔太熟，希望有其他路過既巴絲打幫答

一首幾得意既小品

呢首當時彈得好開心，因為本身好鍾意呢類型嘅歌

而家可以試下Diabolique Suggestion Op.4 no.4

都係一首彈得好過癮既Prokofiev

膠都費時俾
我雙修教大學政府
我點會咁教

練左手伴奏pattern.
練musicanship

教邊間先，唔好吹得就吹，呢個圈好細架ja

想問下考入大學最少要有咩程度
多唔多人好似巴打咁已經彈到la Campanella嗰啲？

我想問吓上網搵流行曲嘅chord譜好多都係for結他
點樣可以將啲chord變鋼琴伴奏

巴打AT一take過？我都係好耐之前考完grade 5, 想跳AT

請問樓主可唔可以推介下AT考試歌

Hand span 十度 好怕多voices嘅曲(Bach嗰啲)
Alberti bass 成日彈得唔清楚 想一take過pass

唉AT第一次差幾分
衰左其中一首
我仲要冇跟人學自己練
第二次轉另一首就pass
所以嚴格上係三次
逐級上係可以打好d個底
但如果對自己技術有信心就唔好嘥錢嘥時間

巴打介唔介意講揀咗邊幾首曲

想考LMusTCL, 報邊度搞嘅咩班好？

Dse夠高分就得

考入邊間先？

彈到咩歌唔係最重要，反而彈得好唔好決定

當年interview 彈Bach prelude and fugue + Rachmaninoff Liebersleid

想問下考8級樂理其實有冇用？
有咩練習書推介？自學會唔會太冒險

頭先google piano cover都好多result, 唔洗結他譜轉黎轉去咁麻煩

有冇圖可以post上黎睇下？

cu/bu

你咪聽人講呢d，考衰一次AT靠你玩兩次8級了，準備8級過程當溫習下scale aural sightreading 啦

Alberti bass 比較多出現係左手，會唔會應該正視左手整體手指獨立性問題？

Hand span 10度怕多voices係咩意思？10度算好standard, 游走任何一個演奏級都應該暢通無阻了

嗰兩句係分開嘅
怕多voices簡單來講即係fugue嗰啲

絕對有，對你第日背譜以至理解作曲家既用chord習慣都會有幫助。

我覺得要搵老師學，因為範圍都唔細，自學花既時間唔會少，不如搵人guide 下自己

兩間都收，最後入CU

明白明白，我自己都覺得多voices要花好幾倍精力，就當係一種訓練

利申我都係CU

AT如果baroque嗰到唔想彈prelude&fugue嘅話你覺得scarlatti嘅sonata點樣

巴打的programme同我一模一樣
利申自學 準備年未考
不過FT真係好撚貴唔想fail

Dr Lo 最近好嗎？好掛住佢

不過我唔係讀music

純粹個人觀點，真係唔太鍾意彈Scarlatti既野

邊個書院

新亞

大人無底想學琴
搵老師有咩要注意？係咪跟琴行比較穩陣？
老師既考試級數同教學能力係咪無太大關係？
（以新手嘅水平嚟講）
我知好難一概而論
不過無咩頭緒 好驚中伏
想聽d建議

巴打係咪讀music
自學考FT真係好犀利
我只係彈音快，淨係做晒譜面啲大細聲，對音樂唔理解，自學會100%fail
呀sir成日話我低層次，走去考試實fail

果陣上德文elective有去過，野食好食過眾志好多

其實呢度都有幾個準備FT既巴打，你可以問下佢地有冇興趣教你

Btw琴行絕對有好老師但都會有差老師，真係睇你好唔好彩

加油巴打，自學FT真係要好多心力同自律性，記得臨考前幾個月run program俾人聽，run多幾次個心會定好多

樓主建唔建議用fantasie impromptu考AT

可以

有無人玩過ATCL首 the lark
練極都彈得好難聽點搞

呢首超越左AT level, 後半練死人

8級樂理其實愈早學愈早明白歌裡面既細節(chord/modulation/以至演奏指示) 好多都會係8級裡學到，所以就算唔係為AT, 而係為左令自己更了解音樂，都值得一學

至於Fantasie Impromptu 呢首歌話易唔易(始終速度算快), 話難唔難(pedalling 容易，曲式簡單易明，旋律重覆性高...) 但你要更加正視既係，考AT需要32分鐘以上曲目，Fantasie Impromptu 只係占了5分鐘左右，其餘廿幾分鐘你會彈咩其實更加關鍵。

Btw我會覺得還屋企人心願唔係首要，首要係你真心想接受呢個挑戰，真心俾呢一個目標自己，咁樣既心態去考會比較易成功

巴打你好
我係成年人學左年幾 考左Grade 3 有13x
但sightreading岩岩好合格

想一路學上去 但因為睇譜好慢
每次學新歌都要學好耐咁 因為要慢慢搵音
彈得順果啲歌只有係接近背好晒譜既情況下先流暢
想請教下可以點改進睇譜

廿幾歲 出黎做野2年先開始學琴
上年9月先開始係通利學流行鋼琴 每堂得30分鐘
學左幾個月 睇五線譜仲係好慢 合手彈好唔掂
靠死背先識彈一兩首歌仔
鍾意流行歌多d 但都想試下今年內考3級 但冇接觸過古典個方面
依家個老師剩係可以教流行歌 同埋得30分鐘太短...
冇咁多錢流行古典兩邊都學 諗緊應該報通利古典鋼琴？定係parkland好d..

都係果句，一定要練唔望手指情況下憑想像感受琴鍵位置，訓練「手鍵協調」，先用簡單既譜練單手，慢慢練上去

每堂30分鐘唔係問題，但幾個月都未睇得順五線譜就有少少唔合理。

其實如果講琴行我會覺得柏斯好過以上兩間

我發覺而家彈琴手腕+手指好快就累
講緊係幫人伴奏一兩個鐘已經累
唔知係關老左事，定細個唔會咁勤力彈咁耐
以前都唔會累
會唔會係我用手有問題
想向樓主請教下

幫人伴奏一兩個鐘唔係短時間，如果首歌有番咁上下難度覺得攰絕對唔出奇

平時用手注意下手腕有冇同鍵盤保持水平，同埋唔好淨係靠手指力，手腕到手臂到上身到全身，一環扣一環咁發力

會唔會佢係用高指彈法

其實我都係估，如果有片睇我會容易d俾到意見果位巴打

但記得記得，任何人練任何野有痛一定要停，因為技巧使用正確除左octave glissando之外，冇野係要痛住彈，千祈咪死頂

人生遺憾無考dip

隔左幾耐？練番冇話考唔到既，但愈遲面對就愈大機會真係變成遺憾

如果真係有需要，我可以係度同你諗一個program

08年 8級丁左

今年16，本身學緊小提琴依家開始學鋼琴會唔會太遲 同埋想請教下拍子要點練，我差到打著拍子機都跟唔到

睇chord 譜快唔做過5線？

咁你底子應該有番咁上下

就算中間係隔左一段時間，但運動記憶呢家野同踩單車差唔多，學識左，幾時pick up番都只係時間問題，我相信dip係難你唔到既，加油

其實而家要我彈啲AT LT既歌都得
不過得個形
唔夠神
同埋淨係彈romantic
考試 不了

有心學幾時都唔遲

但可能要預多小小時間適應睇低音譜號，但我相信你左手既靈活性會俾由零開始玩音樂既人高，有此搭救問題不大

至於拍子呢樣嘢，就算我學生學到LT都一樣有呢個問題，只係個問題係咪大到下下要跟拍子機做人？我傾向唔會咁去train, 培養內在既節奏感遠比夾硬跟隨拍子機來得重要。

先諗左自己習慣係愈拉愈快定係愈拉愈慢，再錄影自己，重播聽下邊段急左/慢左，要從根源咁去了解問題所在。

the lark 都係AT 渣 ？

佢雙手rolling d 位咁難

呢首真係癲架對AT程度黎講

不過講起呢首最麻煩其實唔係rolling 果part, 我會覺得m.50 果堆leaps要跟原速仲惡搞。

姐係3:46 果堆？

竟然係at
難過好多lt曲目

寫埋左手彈咩chord會好d
剩係理高音譜號右手彈

留名
真心建議巴打怕自爆可以再開多個youtube account放啲冇樣既上黎開心share下

係咪會建議學左古典先再學流行曲？
最近買左部數碼琴 希望可以勤力d練

已經唔係第一個留言咁問，拿，咁如果真係開多個acc, 有冇話想聽咩歌咁呢

可以考慮下

想今年年尾或者出年年頭考ltcl (好大機會出年)
暫時SONG LIST
Bach Partita No.2 in C Minor, BWV 826 (~15")
Haydn Sonata in C major, Hob XVI:50 (~13'30')
Chopin: Sonata No.3 in B Minor, Op.58 (~7'00")
Rachmaninoff prelude op 23 no 5 (~4'30")
TOTAL TIME ~40"
我自修GE...之前自修考左atcl 呢個PROGRAMME夠吾夠BALANCED
仲未點練過HAYDN SONATA 因為冇時間
想問下CLASSICAL PERIOD 有乜好介紹..我一定冇膽揀MOZART
Beethoven 又好似好鬼長..我又唔太熟...HAYDN 熟D
求比意見

就你之前彈過既Scriabin Fantasy Op.28

想今年年尾或者出年年頭考ltcl (好大機會出年)
暫時SONG LIST
Bach Partita No.2 in C Minor, BWV 826 (~15")
Haydn Sonata in C major, Hob XVI:50 (~13'30')
Chopin: Polonaise in A flat major Op. 53 (~7'00")
(改番: 痴左線打左SONATA 呢首先先係 )
Rachmaninoff prelude op 23 no 5 (~4'30")
TOTAL TIME ~40"
我自修GE...之前自修考左atcl 呢個PROGRAMME夠吾夠BALANCED
仲未點練過HAYDN SONATA 因為冇時間
想問下CLASSICAL PERIOD 有乜好介紹..我一定冇膽揀MOZART
Beethoven 又好似好鬼長..我又唔太熟...HAYDN 熟D

學左古典既意思係咪即係由五線譜開始再學所有譜上既野？如果係咁我覺得一定要從古典學起，因為你正統咁學，打好個底，你之後想集中玩流行曲都唔會有矛盾

但一開始就學數字歌咁我會覺得去到某個樽頸位，你都係要學番曬所有同睇譜/Chord有關既野，咁不如一開始集中學古典先，堅持到起碼5級程度，考埋個樂理，你之後既路想點行都會易d

何解會揀Chopin Sonata 你考LT唔需要揀呢首野，1st movement 個development 真係唔易彈...

睇你自己願唔願意接受，最易用黎考LT一定係Beethoven Tempest, 個個想碌過都係揀呢首，但就要睇你鍾唔鍾意，但一定易練過Chopin Sonata 好多，而且首野20分鐘左右剛剛好代替到你Haydn+Chopin既時間。

至於Rach g minor, 果陣我考LT都有彈呢首，記住唔好急，呢首Rach 自己都鬧人成日彈得太快(其實原意係一首funeral march)

我打錯左: 應該係
Chopin: Polonaise in A flat major Op. 53 (~7'00")
我不才, 無資格彈Chopin Sonata..

原來係呢首Chopin, 你中間左手octave唔會有疲態絕對可以彈，但真係要體能上輕取呢首先好放入program

我見horowitz 好老果時recital 彈都辛苦到抖大氣
不過我應該可以搞得掂,,(如果琴一定要好彈果d)
呢個版本唔錯, 趙成珍,,,

呢首冇彈起碼10年以上，未有空擋再pick up呢首

最近準備緊concert, 係同Chopin 逝世170週年有關，我會彈4首Ballade, 不如你4首幫我揀一首

why not all
反正表演前都要慢慢錄返曬比自己聽

叫你揀一首，你就叫人錄4首，似玩野wo

表演前錄曬又真係未做過，但叫好熟既朋友聽run through 就一定唔少得

趙成珍

上年年尾黎左香港彈Beethoven Concerto no.3, 非常精彩(encore: Pathetique 2nd movement)

巴打有冇去聽

趙成珍同 Daniil Trifonov 都
我上年11月唔得閒所以冇去,,希望佢地今年會再黎吧

數碼/電子琴手感完全比唔上真鋼琴
學古典既會後悔嫁

Trifonov 場Rach3 真係不得之了

再黎真係要仆去買

培養下錄run through呢個習慣會幫到自己好多
一來聽自己段落結構做得好唔好 呼吸鋪排
如果錄埋個樣可以睇到自己個gesture有冇改善空間
二來做返個record將來總會有用得到既地方
run through 好多時只係幫到自己測試實際緊張情況下endurance夠唔夠
對執細緻野幫助唔大

anyway 祝演出成功

btw 最想聽no.4 頭兩版

從你口吻大概get 到點解你同你partner反枱，小弟不才，應該無暇而且無能去同你合作了，請見諒

都岩既，但真係要再去添置錄音錄影器材了

之前既片都係讀書果陣錄，果陣用H4N，但部野離開英國果陣俾左師弟，巴打呢方面有冇咩好介紹？斷估用iphone你都知會有幾難聽

你講完真係有少少的起心肝去開始錄野既感覺

4,5月考LT 好淆

咩都未練好

吾你老母先

我彈緊首mozart 唔難

LT嗰首

唔記得名

mozart 唔難
但因為TEXTURE 太簡單 一彈錯就好易現形
如果考試果陣一緊張或者唔熟個琴同埋acoustics
就會即刻仆街
我見過YOUTUBE連趙成珍彈mozart 都試過錯彈音

zoom啱啱出左Q2n 4K無耐 係Q2n既4k版本
細舊+可以插尿袋 亦唔貴

Ballade 4 for sure

原來係咁

如果巴打你唔係吹水既咁真係要快d修心養性

Ballade4 真係最多fans，呢首係四首最惡搞果首

係youtube 聽都無乜邊幾個做到原速彈

Ballade 4唔是最冷門架咩？
Ballade 123已經同流行曲差唔多level多人識

ballade算好易
同樣講tone 講pedaling , rubato , phrasing
一樣係LT既Granados Goyescas no.1完全係兩個層次
特別pedaling真係要特登學
詳聽Larrocha

可惜goyescas得no.4有live
ballade no.4 要講難既得頭兩版同第五六版
第一二版好多dynamic 同rubato 可以玩 , 可以花好多時間去設計
第五六版類似船歌但唔可以彈到船歌咁要諗long phrase難
coda 基本上只要諗清楚啲音既去向分好層次就冇乜好挑戰性既野

Ballade4算好易？ 第一次聽人咁形容呢首歌

至少我覺得得佢難過FT 首Chaccone同Grand Polonaise

好肯定佢唔會係LT Program 屬於易既種類囉⋯⋯

反而最多學生想學Ballade4, 其次係Ballade1,
但我例牌都係一定要有佢地有彈過前面三首是但一首先開得Ballade4, 否則教黎都係浪費時間。

個人經驗中最冷門其實係Ballade2, 暫時係教過一個咁大把，仲要係個學生因為係比賽要求彈呢首先焗住學

對你既程度黎講一定唔會係難
LT syl入面我諗都只係去到75/100左右既難度
以差唔多長度黎計
頭先提過既Granados 同之前提過既Scriabin sonata no.4已經拋離ballade 好遠
當然唔會suggest ballade no.4比普通學生去考
但對有咁上下鋼琴資歷同諗法嘅pianist黎講ballade係算易handle

利申 之前比賽係用no.4, 外加nocturne mazurka etudes polonaise 等50分鐘programme比賽過 應該都有資格講少少

想問下rachmaninov 既prelude op23 no5係咪好難？

利申有八級，唔係想考演奏，純粹覺得首歌好型想彈

考完LTCL加教過一至八級嘅小薯路過留個靚名
巴打好有心解答 仲要勁抽
發夢都估唔到連登會出現有關古典音樂同鋼琴咁深入嘅討論 覺得好有共嗚
G持

彈完一個樂句點解要起手？懶靚？

其實我都只係講話四首Ballade中我覺得Ballade4最惡搞，唔洗講到又咩野比較難彈，咩野LT中既75/100咁遠既。

Scriabin sonata no.4 我唔會話容易，但問心我覺得係佢所有sonata中已經係最容易入手果首 要接受Scriabin d野一向都係癲癲地，要話好難其實唔夠貼切，更貼切其實係「唔舒服」「唔就手」，好似佢首Op.42 no.5, 第2頁到而家我都仲相信自己可以再搵到一個更舒服既指法... Sonata no.5 既jumps到而家都敬而遠之等等...

討論邊首難，邊首仲難既討論，讀書時代已經經歷過好多次，最尾講下講下就會吹到Rach3呀，Prok2呀，Alkan，Sorabji 等等，其實吹邊首難好無謂，彈好每個人眼前既野仲實際啦

FRSM難過FTCL絕對唔係misconception
事實上單以recital部份黎計FRSM既評定準則係絕對地高過FTCL
仲有幾點錯誤:

1. 2/3既歌係可以自選, 唔係1/3
2. comparable in standard 揀返LT程度既歌等如自殺, 當然如果首歌真係難係無問題
3. include in your programme a work or works of your own choice not listed on these pages 呢個最重要, 千其唔好揀返佢list入面低一程度嘅歌, 會比人disqualified
至於FT一定要食全餐? 答案：唔係

Syl有寫到明可以全自選曲目, 只要唔係syl入面就可以
所以係可以預先寄email去講明自己選左咩syl以外既樂曲

無意冒犯
但希望樓主可以喺開一個專講考試既post之前先睇清楚syl內容

又係難度討論

如果你問我我只能老實答你，音我覺得唔難，但要彈到Rach想帶出送葬既曲風，果種近乎黑色幽默既對比我覺得好多人都做唔到

P.S. 記得中段異國風情feel果個section 要細膩咁帶出inner voice, 成件事會靚好多

rach concerto 1,2 大概咩程度可以彈

我逐點回應啦

1. 果陣我朋友去考FRSM, 其中有一首歌用左Bach Partita no.4 去考，而且考到，首野占左program既1/3左右(其實標題我都注明ATCL至FTCL), 咁或者再有其他人問ABRSM 範圍，我交俾你回應啦

2. 錯，Bach Partita no.4 的確係LT syllabus, 而我朋友的確係用呢首考FRSM番黎，絕對真人真事 或者你可以試下考下，話唔定你考完就會信我講既野

3. ATCL 至FTCL都可以申請自選曲目，呢點應該係眾所周知既(我果陣考都申請過), 而且我或我學生中申請過既都只係批過真係有該程度既歌，前年幫學生申請過Scriabin Op.8 no.12 考LT, 批左，而果陣未有Scriabin 係LT範圍，係最近先加既。(至少我未試過搵d易過該程度既歌去申請，可能呢度我有盲點)

P.S. 其實你又唔洗因為俾我講完你首Rach2彈得lur而咁小器既, 一時又話FTCL唔難，一時又話Ballade易，一時又叫我post片彈野俾你聽，放鬆d啦香港人

1我未彈過，未落過手既野唔敢答你程度去到邊

2覺得最好有彈過一首或以上Concerto, (例如. Beethoven 3-5, Chopin 1, 柴1等等) 先好去彈，佢first movement 睇落正正常常(除左某幾句好”kick”手要抽出來練），3rd movement 先係戲肉所在，過完intro果段既第一主題已經唔係1stmovement既世界，尤其左手

所以我會建議你先彈下Rach 既prelude (Op. 23 no4/6->no.5->no.2, 最好彈埋Liebersleid, 跟住再揀佢一兩首大篇幅既Etude 練下), 如是者彈埋佢既sonata no.2/ Corelli Variation, 總之大型既作品，之後你應該可以開始練佢既Concerto(s)

柴1如果LT程度左右彈唔彈到

LTCL彈左邊幾首？
唔勁抽，我都係小薯一名

柴1係我第一首彈過既Concerto, 你octave 本身快就唔會太難 (成首歌最難練係2nd movement)

如果LT 你係考到兼輕鬆丁埋既，不妨read 下首野

利申：如果有日你練成我可以幫你彈orch果part, 呢首野我化灰都認得佢

1. 針對返你最一開始post講既(1/3可以係自選既LT歌)講返最多可以2/3, 並唔係一定要2/3係自選既歌
2. 某位朋友一次既經歷可靠定係syl講既野可靠? 稍為客觀答案都顯然而見
有冇考慮過可能你朋友既情況係被考官酌情處理(可能係佢彈得好好), 如果有人本身係FR既歌都已經只係剛好合格程度, 佢將會被LT程度既歌拖低左分數變成唔合格?
3. 我只係針對返原post句( FRSM程度就可以,1/3可以係自選既LT歌，但考FTCL就唔得，考得就一定要食全餐。)黎講返, 定係我誤會左FTCL考得就一定要食全餐既意思?
另外針對返3. (前年幫學生申請過Scriabin Op.8 no.12 考LT) 2009-2018既syl本身已經有呢首曲點解要申請
(至少我未試過搵d易過該程度既歌去申請) 舉我最近一個例子, 你可以嘗試LT要求approve Kapustin Preludes, Op. 53 no.9, 我學生試左係無問題, 而呢首明顯易過同等程度既任何樂曲

由頭到尾我都係針對返事實黎評論, 無惡言相向又何來小氣?
係連登開得post就係想幫人, 解答得就當然要小心唔好貫輸錯或者有可能誤導既訊息比人

Bach Partita
Beethoven C major Sonata同埋Heroic Polonaise 算係啱啱好夠時間
不過差啲時間佢都無點理 好好彩彩攞到distinc翻黎
好耐無彈琴喇 以前擺低左Chopin no.1練左一半就無彈琴 而家想彈翻

LT 申請果度我講錯左，佢係Op9 for left hand 搭Op8 no12咁去申請，我應該話係申請Op9先岩。食全餐我意思係實戰上我未apply 過低過該程度而又批準，而相反地FRSM又批一首LT歌呢個事實對比下，我會話FTCL係我經驗中係食全餐既，如果閣下考FTCL申請一首LT程度又批又考完approve埋先指控我都未遲既 (以你能力，你應該唔似要做呢個實驗去避全餐既)

至於FRSM, 實戰同指引我傾向相信實戰，如果人地將LT入面既Partita攞去考(另一首係Beethoven 110)，而又考到Distinction, 我可以點去否定呢個活生生既例子呢？
Btw如果呢個組合導致我自爆左我朋友身份，我係度同佢講聲唔好意思，實屬情非得已

ching知唔知邊度有柴一譜喺無orch d part 想彈但喺得for 2 piano或者full score

放心我分分鐘再耐過你(好鍾意當年張証書中間用手寫果部分) ，原來已經耐到夠玩10yearchallenge有突

Chopin no.1 你指Concerto?

ching西利 2008
係呀concerto chopin
之前細細個覺得呢首好好聽 其實都試彈過好多concerto 比較易嘅mozart beethoven bach都彈過 唔算彈得好好但過下癮都好開心
之後advanced啲嘅Grieg a minor 柴1 拉2都彈過 但彈左幾版就覺得好難 然後淨係呢首堅持住 彈到一半
大個左之後係spotify聽到其他concerto發現佢地其實真係有好聽嘅位 唔知你明唔明 隔左無耐聽翻會覺得好聽左 之後就想彈翻 好希望自己有機會有個樂團完成自己嘅chopin concerto夢

呢種譜我真係未見過

2piano頂住先

Ching可以睇下imslp有無 無就基本上好難搵 不過imslp乜都有齊咁制

Imslp

我個人黎講你左手既伴奏pattern appergios 果d 野OK le , 就寫個chord 落去自己隻左手會自動自覺run 到出黎，
如果左手唔熟既就，彈多d 基本野先搞

Haydn in E flat ,Prokofiev no. 2 黎博下

高質post lm

你指 HAYDN E FLAT MAJOR Hob. XVI: 45
OR HAYDN E FLAT MAJOR Hob. XVI: 52 ??

52

我覺得呢首無想像中咁易
個musicality嘅feel大係有個極準確嘅拍子機係個心入面
技巧就無咩可言 但音樂感就要好好 我覺得如果有彈過其他haydn 後期sonata可以當黎暖下身或者練習 攞到個feel再彈呢首 就應該會彈得唔錯

想知三巴點睇

雖然我自己仲未開始練,但覺得 Haydn Sonata in C major, Hob XVI:50 比較上黎音樂感突出d ..就算彈耐左都唔會迷失
不過呢首d articulation 要execute到好清楚
HAYDN E FLAT MAJOR Hob. XVI: 52 d rhythm 變化好大
兩首都要痴實拍子機黎練 等別是XVI:52 如果唔係死梗

我覺得好多人無揀50係因為係太短 之前我都好鐘意50 但又唔想彈4首 原本都以為會彈52

Haydn 52梗係難彈啦，玩touch玩pedalling 都要執好多野，仲未計堆running要零死角，裝飾音輕盈地融入樂句，明明難彈到痴線但又要令聽者聽落輕鬆，好高深...

真係本身有彈開Haydn/Mozart先好搵呢首野搞

至於Prokofiev no.2 就相對易d, 演繹上比較直接，冇咁多轉彎抹角

我反而覺得C major 野好難彈得好

非騎劫
本身我覺得自己比起彈romantic或者新少少嘅作曲家無彈舊嘅咁好 所以我通常都係集中火力去研究baroque classical之類 之前有研究過mozart haydn beethoven所有所有嘅sonata concerto所以先揀左haydn 52
希望有啲關於classical baroque (通常都係bach)嘅問題都可以互相交流下 重拾翻古典音樂個sense真係好熱血 不過三巴有答就更加好可以一齊傾

如果你唔係特別識彈Haydn Mozart , 用Prokofiev 都係一個好選擇
仲有我想問你彈快野既持久力去到邊？
因為你Chopin +Rach 接著咁落係有d 辛苦

呢個真，C major 永遠最難

千祈唔好咁講，我自己classical係比較少彈，就算彈都係Beethoven為主，如果你可以幫忙講下Haydn Mozart 我求之不得就真

Mozart minor 野好撚難

Chopin +Rach 其實好考我ge體力同持久力，真係多謝你提點 (我係絲打黎)
因為我仲未可以run 到成個programme..最後彈成點都未知
我諗會有兩手準備, 練定首短的HAYDN 同埋Beethoven
之後睇表現同狀態再揀…
HAYDN 同埋MOZART 我都幾熟, 我起碼知道點處理同interpret 方法
反而Prokofiev無乜接觸過
Beethoven 我N 年前彈過Pathétique 同埋Moonlight 果d早期Sonata, 我未試過彈中期同晚期sonata..我諗要再重新學過先得..

你果2首快野個性質太似，太chordal running ,你練野都要小心，年中都有d 人練依d 歌練傷左隻手

Prokofiev 2, 3 都可以一試，
technique 上就3 易d
musical 上就2 比3 容易知點做

你指 Prokofiev Sonata No.3, Op.28 ?
呢首野得7分幾..同埋要好有力水先彈到喎

我係差到跟著拍子機都會甩 又做唔到邊拉邊係心入面數拍子，以前考級同鋼琴夾我係不停聽首歌，熟咗然後再跟著嚟拉先叫做勉強夾到

我俾教授話冇down beat, 跟著我老師開7對8 、 9對5 比我彈

除非絲打你對彈咁厚texture既chord覺得輕鬆，否則Chopin Rach 再Prokofiev應該對體力上構成重傷，彈Mozart/Haydn 未嘗唔係回氣既辦法

咁厚texture 既chord 既歌一首就夠，可以試下法國野

Debussy? Ravel? 有諗過 不過要狂汁音色同color.. 哈

Faure , Poulenc

連登真係好多勁人 lm

其實自學無老師執住自己好似硬係進步唔到咁
或者可能自己彈完感覺良好但人地唔覺係咁
樓主自學考LT FT個啲有無遇過啲咁既情況 你會點解決

其實好多人誤解左法國印象派音樂要玩好多color好難，

其實我反而覺得相反，因為好多時Debussy/Ravel既音樂用既chord language 已經運用左chord color係入面，變相好多時內容係speak for itself，即係只要你彈到曬d音，用佢提供既articulation+大細聲，其實效果已經大致出左黎，唔似彈Bach要自己設計好多野出黎先有說服力(但解釋到點解會衍生出好多流派既Bach Performer)

澄清番先：我LT果陣係有跟老師既，淨係FT自學

其實你提出既問題係每個演奏家都要訓練既野，就係自我鑑聽能力。即係自己做番自己既觀眾，係咁忙彈緊既時間，個腦仲放到幾多processing power出黎聽自己彈成點，呢樣有一定難度，而且係要慢慢由簡單既歌去訓練/培養， 但當然未做到呢樣之前有老師/錄完俾自己聽都不失為一個方法去監察自己。

彈緊當然會投入，但好少彈完自己感覺良好 比較相似既形容係「我既責任係一個說書人」，彈完會有種「我講完呢個故事」再合埋書既感覺，比較中性/冇咩感覺。

sorry唔知有無人已經問左 想問埋 chopin ballade 1同革命練習曲 好中意呢兩首

想問下彈古典野 d 左手部分使唔使要知係咩chord 或者點解用呢個chord? 定就咁搵音記位記指法就得？

法國野唔等於印象派
lar six. (唔識串） 果d 都好值得彈去考試
對考官黎講係好清新既野

如果加入自己風格演繹樂曲而又合理嘅話咁點樣評分
例子：
PS：好鍾意Chopin，彈過大部份etudes/scherzo/ballades/nocturnes

要知，有助分析成首歌嘅結構同表達唔同tone colour

Ballade 1 同 Op10.12 都唔算好難，但Ballade 要花既時間會比etude多，始終etude重覆性高，練好某個pattern其實都暢通無阻，但ballade唔同涉及好多唔同範疇既technique, 如果時間唔容許既話我會建議先練etude

最好學埋chord, 會易背好多

岩，真係數法國keyboard music 唔可以漏Rameau, Couperin呢d, 有興趣不妨聽下Sokolov呢位鋼琴家既演譯，佢玩呢堆法國早期作品又係玩到出神入化

無野呀？呢首佢彈得好

同合理呢兩個字完全無緣

好少講粗口都要講番句「離撚曬譜」囉

考完7級之後因爲DSE停左一年
如果想上返手考8級可以點做
好耐冇掂部琴 懷疑自己要重頭學過

只係停左一年又唔洗從頭學過
不過耐冇掂琴係好機會去清一清壞習慣，趁而家學好個form先

係咪應該練返scale 先？ 之後要彈下歌？

好似Liszt彈Chopin

有冇咩練習教學生認音？

Scale 當然好，可以的話揀首BACH Prelude and Fugue 學

認音你意思係睇譜？

係呀

neapolitan sixth 通常要點resolve先靚
而家自學緊theory

當佢係IV chord 咁處理

IV V I 咁樣 ?

樓主你好
我考完個八級之後再學多兩年之後就冇學 之後有繼續自己練
想用呢幾首考ATCL 樓主覺得點？

Scarlatti Sonata K259 & K260
Mozart Sonata in F K332
Chopin Valse in Eb op.18
Chopin Nocturne op.62 no.2

唔該曬

可唔可以講下Neapolitan sixth點用 想有例子可以參考下 thanks

我係問三度音應該點練嘅音樂白癡 多謝巴打比建議 頭兩行練咗成個星期都好唔掂 要努力啲先得

btw睇第58個bar發現巴打對手好大好羨慕

八卦問吓巴打你話唔係出身音樂世家 點解以前細個音樂造詣已經咁深 中三彈la campanella 係自己興趣定有人啟發你定點？希望你唔嫌我煩

屋企人做既野同音樂零關係

印象中係老媽子無意中買左隻classical CD, 好記得係聽左Glenn Gould 彈既一首Mozart sonata 而愛上左古典樂

老師當然都幫左我好多，細個哽曬Hanon czerny pischna (果陣好討厭)但而家諗番係要既。

手指唔屬於長，但手掌比較橫補足番

三度音要耐性

每次考琴oral嗰part都fail，唱唔準個音，又記唔住考官彈嘅嘢，今年8、9月考八級，好緊張，有無咩建議可以比我？Thanks.

對廿幾歳初學琴 有咩建議 學左半年多d 一路彈d 好簡單既野 有時想上網搵d 歌彈 發覺自己基本上無可能處理到就好灰 感覺條路好長

不如試試坐係琴前面，一路彈scale一路跟住唱，彈一個音唱一個音，唔準既就再彈一次調整自己音高同琴聲一樣，先去下一個音，初頭可能會失敗幾次，但慢慢就會掌握到

學左半年可唔可以具體講講你學左咩野？因為要知道你進度先可以教你下一步點練

樓主唔好唔記得我 唔該曬

基本上譜既音都識睇
Hand position都學左幾個
啱啱學緊Dotted Rhythm
依家彈緊呢d

Sorry 之前想覆又覆漏左

Mozart sonata 幾難，但你揀得，你應該本身強項係runnings咁我相信你Scarlatti 都唔係問題，Chopin Nocturne 好惡彈，而且已經有Chopin valse 可以考慮轉Nocturne 做Debussy Clair de lune

半年來講進度唔錯

可以練下唔同key既scale

唔該曬樓主

唔洗客氣

ft hammerklavier 加 prokofiev sonata 7係咪已經夠

其實淨Hammerklavier都爆鐘，

prok7 3rd movement 好好玩，但尾兩頁真係好恐怖 成首冇記錯都18分鐘咁上下

係囉
淨hammerklavier其實得唔得

當然可以

thanks

考aT嘅朋友，你哋每日抽幾多時間練琴？

果陣時就個半鐘至兩個鐘

2個學生黎緊4/5月考2級
有冇咩方法改善佢地sight reading?
另外有咩書啱用？
點令佢地肯開拍子機練琴？

我方法係先容許佢地唔理key signature/拍子去彈，grade2 既障礙通常係搵音/認五線譜出現問題而read唔掂，先剔走#/b 同拍子可以俾佢地更專注練以上既弱點

到read 熟左再加番拍子感，最後再加Key signature 去彈(一開始加，用顏色筆幫一幫，之後唔洗顏色筆都彈得順為之出得去考）

希望幫到你

想問數碼鋼琴最多應付到幾多級?
5歲小朋友出去學琴，屋企得數碼琴

最好買鋼琴啦
你學上去反正都要換

0音樂知識
但屋企座琴，想學好耐，都拖左好耐，
成三十歲人想學無從入手
有咩方法可以學到彈到流行歌曲同識睇譜

因為未知小朋友有冇興趣學落去
都係最近先開始學

我開頭都冇興趣
係俾阿媽逼
學咗兩三年先有興趣

其實真係唔明點解要揀/買數碼琴

而家真琴好多都唔算好貴，一萬鬆d我都見過，二手好質素幾千蚊都有，數碼琴唔見得平，點解仲有咁多人入局

俾小朋友彈既話，幾多級都唔可以用數碼鋼琴，學壞手勢

琴行sales 一定叫你買數碼琴，因為commission 最高，賺到笑

數碼琴係有佢既用途，但絕對唔係俾小朋友初學用

到時真係無興趣再賣返部琴出去囉

正正經經跟一個老師

聽個同事話人地個仔小學前考到8級都話人地唔係特別叻
堅定流？
係未佢吹水

btw去邊度放三手琴 6 7年前萬零蚊入
yamaha u1

冇考過AT, 但俾我我會預45分鐘至一小時

6歲8級？
如果係真個家長好撚chur

6歲冇可能，我教左咁多年都未見識過，唔好信人吹得就吹

佢指小學前可能指小學畢業前，咁情況就簡單好多

應該係
我唔識所以唔敢challenge佢

想知有無可能

我上網睇正常係中學前8級

中學前8級好似都慢咗少少

佢就係成日吹水
下次佢再講我串下佢先

佢係咁話8級小學前考到
唔係好叻咋

我可以答你冇可能，除非係大陸果d山寨考試，果d你話20級都得

皇家考8級要有5級樂理證明，你覺得有冇4-5歲既人會考到樂理先

佢show到2013年出世紙+佢名既8級証書(附帶5級樂理果張），我送埋我部Steinway 俾佢，我話既

有冇yamaha 咩型號鋼琴推介下，唔好咁貴，唔需要去應付演奏級果隻

你介唔介意三手琴 yamaha u1
我之前彈到上lt

最勁見過係幾歲有8級？

$6000仲要有價講，大家千祈唔好俾人亂sell買數碼琴

Yamaha U1或者U3都ok

都起碼10歲

你忽略左香港地空間問題 屋企夠位邊個唔想整真琴

但數碼琴同真琴占地其實一樣

電結結他撚想問
建唔建議學琴去理解樂理
事關彈咁多年結他d樂理都係半桶水
硬係覺得用結他塊指板對自己學理黎講有d難度
簡單舉例就係一d chord既轉位係琴好快可以諗到
但去到結他真係要load一load先諗到

btw完全唔識琴 不過耳仔同基本野應該都識搵番任何key既chord

想問..去英國考個考官鬆D，定香港既考官無咁嚴？ 想求個合格

呢個唔清楚，未有學生去英國考既參考個案

想問有冇Prokofiev Sonata 3 Op. 28嘅意見？
彈到好攰好辛苦
Development有度C音同B音要同音重覆但同音轉唔切手指
如果樓主彈過比d意見

其實學琴係會幫口visualise Chord, 我覺得識鋼琴學樂理會易入手

應該咁問 其實建唔建議同時學2種樂器?

我見過有8歲皇家考8級DISTINCTION
不過人地响APA JUNIOR 唔知計唔計
唔好起人底

8歲都唔出奇，因為6歲打後如果醒底其實可以衝得好快

最癲我見識過係13歲彈完蕭邦24首練習曲，不過係一名日本仔

如果時間許可，當然最好啦

KISSIN 夠响12-13 歲表演 Chopin’s Piano Concertos 1 同 2
又有個日本妹叫Aimi Kobayashi, 3歲彈Clementi, 7歲果年已經玩Schubert Impromptu op.90 no.2

不過呢D 連登仔一樣都係GIFTED CHILDREN...哈哈

Sorry, 睇漏左你既回覆

呢首冇彈過，可唔可以影一影post上黎

呢段你試下呢個指法：
51543234 51543234
記得手腕要放鬆

點樣提升彈琴嘅stamina

咁首先你要答左我你最快攰係邊part先

腰

好事黎既，代表你用啱力

解決方法都不外乎拉筋/做瑜珈

巴打有冇意見點樣改進

手指技巧未彈到呢首住，有心既，練番多少少finger exercise (eg.Schmitt, hanon, pischna等等)

唔好心頭咁高下下彈難歌，基本功係需要耐性培養

另外記得數拍子

介唔介意講邊啲parts問題最大

多口問巴打自學？建議你跟個好老師正正經經練

已經跟咗老師十年到
不過四五年前考完LT就無學自己彈
(不過當時考試歌無揀呢首)

咁要自律d, 唔好掛住淨係練歌/run歌，練exercise, scale, 全部position 都要練，Horowitz 日日練both hands in third, 算係難度最高既scale 因為雙手都逼得好近

另外抽難樂段出黎練，一定冇run歌咁爽，但練琴係咁先最effective

我四年幾前考完ltcl就冇繼續學琴
呢排有興趣掂翻 想學下ftcl嘅歌
之前用 partita III bwv 827, tempest, john ireland 嘅ireland 同 rachamaninoff 嘅 prelude in g minor考ltcl 啱啱好合格
巴打有冇咩好介紹

可以試下Beethoven 109或者Chopin Grand Polonasie，算係比較接近LT程度既FT歌

5153 3233 5153 3233
CC,CC CBCC CC,CC CBCC

Or

5154 3233 5154 3233

因為同一隻finger彈repeated notes 係難啲彈得快
5153 呢個時候隻手已經返緊去粒high C 去prep個3

原來已經答咗
仲有練嘅時候試下不同grouping and rhythm
Performance嘅時候accent every first 16th note and avoid tension for the rest

一定唔會係咁彈囉

上面呢個，冇重覆過手指

唔該搞清楚點用手指先諗fingering, 否則你彈咩都事倍功半

upload 埋我指法加示範

見你好有心 可以留個tg 傾下?

好細個考過四級 最近想學返 為興趣同埋都想挑戰吓自己
原先打算買數碼琴(Roland FP-30) 相對鋼琴彈性啲可以彈先拎出嚟放上架 而且主要夜晚練琴可以插耳筒

不過見巴打好似好反對數碼琴咁 係咪會建議情願出去租琴房練?

你問左你想問既野先，冇必要唔想留tg

如果買左咁照用都唔緊要，但一個星期最好book一至兩次琴房習慣下鋼琴既touch

想學dynamic 同technique係咪求其係琴行搵老師都得?
定係搵私人會好過琴行?

利申 自學彈左一段時間 暫時無意考級

未買架 不過覺得方便所以想買
想彈就拎出嚟彈 又唔怕嘈到屋企老人家
但手感係咪真係咁差?

私人同琴行都唔會保證好老師，好既老師係可遇不可求，但建議你係琴行試下先，起碼你同職員吹多兩句佢地其實都心中有數邊個老師係有心教，佢地見你認真既，都唔敢求其比個阿水教你

手感係有唔同，我唔可以自觀咁話佢係差既

除非你以後都唔打算彈鋼琴，否則鋼琴一定值得買過電子/數碼琴

Fb group 成日有人放Yamaha U1, 平平地幾千有交易，更見過係免費送但要自己負責搬運費，多d留意下唔洗用左冤枉錢

細個比屋企人迫考試，基礎所有野都好差，冇晒彈既自信，考完八級就冇學，個彈唔鐘意到完全唔練琴，可能一星期都冇30分鐘，最後考試差d炒。

大個想學返，唔知點開始，覺得自己同初學者冇分別，爸打有冇建議同老師推介。。今次想享受鋼琴，同打返好基本功慢慢上。

以前既老師退左休了，又唔想琴行學日

你介唔介意講下你住近邊區同咩budget, 我都認識唔少好老師，盡量幫你問問

住九龍但返工港島，所以應該老師住邊都差唔多，除左新界....
好阿，唔該你。
Budget...我唔係好知而家學琴咩價。。

8級後你起碼預$600/hr以上左右，同埋視乎你去老師度學定叫人上門教

上門學阿，冇左琴了:(
但我程度屎也不如，我覺得唔可以係8級開始學

我指上老師個度學

巴打有無老師介紹?

可唔可以講多少少背景
Eg. 地區，budget，目標....

觀塘區個邊
我唔知學琴咩價位喎
不過我有full time job 應該無問題

目標想學足夠technique 表達都我諗嘅野
同埋dynamic control 個d

開頭係自學 之後搵過人學jazz 不過technique唔夠

你留tg我再同你傾

竟然音樂台都見到你
三公子哥哥果然多才多藝
細個都學過幾年鋼琴，但中途放棄了...

Hello 鄰居巴打，多才多藝一定冇我份，叫做可以搵到餐晏仔既興趣

幾年前考atcl fail咗， 今年得閒d再試考9-11月。諗住用返同一set歌， 半年時間練唔練得切？？ 而家atcl唔洗交programme?
我d裝飾音彈得差可以點練？？

半年當然可以，我FTCL programme 由零開始都係練半年考

AT LT 而家都唔洗programme note

裝飾音有好多種，你指邊種？

arpeggio chords…
我個list係
J. S. Bach Prelude and Fugue in D minor BWV 851
J. Haydn Sonata in E flat Hob. XVI:49
J. Brahms Intermezzo in A, Op. 118 No.2
C. Debussy La plus que lente

個fugue 同sonata 1st mvt彈極都極唔好…d ornament

巴打幾時搵我傾

係wo, miss左，sorry

我黎緊想準備LTCL
揀Schumann Piano Sonata in G minor係咪好傻？
雖然我真係好鐘意首歌好有動力去練

做咩揀首咁難既野

我次次去到第3樂章
雙手就已經好攰
有無辦法令到首野易彈D?

先留意下自己係咪用力方法有問題

再者呢首咁多leaps又咁多octaves+tremolo

一唔記得放鬆的話，前臂好易”梗”

一貫Schumann 野都係彈得好唔舒服，好係好聽，但係咪攞去考試就自己諗清楚先

想請問如果今年五月考仲洗唔洗programme notes?

要，新制由八月一日先開始計起

我想問下如果LTCL list 有無其他咩歌推介用黎考試會幾好？

你指用黎代替Schumann首歌？定成個programme重新諗？

成個呢?

感謝

Bach prelude and fugue in Eb from WTC book 2

Beethoven tempest

再加首你在行既浪漫時期作品應該輕鬆好多

想請問新syllabus係咪完全唔比repeat

廿幾歲先啱啱開始學琴 有冇機會考演奏級

好睇你擺到幾多時間，其實學琴同歲數關係唔大(假切你目標係演奏一級)，年紀愈大愈難學好既主因係工作同時間分配

或者定一個實際少少既目標比自己先，eg. 考個2級

你咩programme先，repeat 隻sonata 就無謂啦

Beethoven spring sonata 1st movt, 唔repeat驚唔夠時間

做野唔忙 每日都有2個鐘練琴
我set個目標半年內2/3級合唔合理

合理，前提練習方法正確

可以租琴房練，一個鐘$30-60 不等，主要睇你地區

想問好多年前考左8級，跟住好耐都冇咩彈過琴，依加想再考高d，樂理唔係好好，五級左2次先pass(82分），8級果陣d歌係差唔多滿分，但係其他野 all fail，依加係咪考arsm比較好d，atcl係咪比皇家易？ 準備arsm通常要幾耐？ thx

scale都fail？

好似差2分 唔記得左 係咪冇得救 因為果陣好似冇咩彈scale

點解咁急想考？

都唔急想知再考高d既option 姐

見你話想再考高啲
如果你其他parts都faill嘅話
考atcl反而好啲
淨係彈歌就ok

Arsm唔係都係彈歌？好似係新出既考試

歌list難啲

唔該巴打

想問atcl邊幾首歌比較穩同易，只係想pass thx

Bach partita no.2

Beethoven Pathetique

Brahms op118 no2

但真係俾人考到爛曬

演奏級年年D 歌都一樣架咩？

係，差唔多十年先轉一次，所謂轉只係加少少新曲目，大部分歌都係恆定既存在，唔同皇家1-8級幾年換一次

Pathetique都話易

d 歌又快又長, 成10分鐘8分鐘
要練幾耐先彈得哂三首

可唔可以開解我
我頭先練到少少發脾氣大大力咁
我都好憎我自己

真心唔難

好多野都係相對既，慣左就

快咪又係由慢練起，好多時練琴其實係練個腦既處理速度，進步後望番轉頭就會覺得之前既難其實又冇咩野

AT嚟講我幾肯定算難尤其first movement

冷靜少少，介唔介意講係咩歌，兩次都fail唔似係巧合，似係有D根源性既問題你未處理，夾硬再考其實冇意思

俾自己停一停先，你呢兩日錄一錄你之前考過既歌俾我聽聽，唔洗太長，一分鐘起兩分鐘止就可以了

希望幫到你

我都覺
我考個時都冇乜點練pathetique

咁AT有冇邊首classical sonata 你覺得淺？

我都想update 下

每首sonata點都會有啲位難彈，話晒都叫做「演奏級」，點都有一定難度啦。

點俾你聽？

Haydn sonata in e flat major no. 59
世界級淺(如果只要求pass嘅話)

我果陣時考at彈dumka
覺得好難

收唔收學生

五六年前考完8級之後老師唔教就停左，之後隔左一年有再學返半年諗住學下演奏級既野，但幾首歌未學晒。
而家想彈下其他歌，但本身基礎功做得唔好，邊啲係主題、首歌結構係點果啲全部都係老師點講我就點做。唔知點先可以開始彈一首完整既歌。

想問下 如果想練一首歌 例如某某preludes 咁，應該點開始練。

Bach 既preludes 定Chopin preludes?
Rachmaninoff, Scriabin 都有寫preludes

其實以上既處理/分析都好唔同 (不同早期Scriabin 會似Chopin)

你舉例我再講

不過* 打錯字

可唔可以教我

廿六歲，宜家2級、咁大個人有冇機會考到8級
我唯一最過人之處就係左手可以九度，睇譜又差，拍子又唔掂 每次練琴都覺得自己係一個垃圾

練緊Ondine
超好聽
但練到想死

冇人可以一嚟就可以睇譜好勁

絲打學左幾耐？

開頭hea學左2年幾，都一直係bb級，少練琴少上堂，近呢1年轉左老師先勤力番學到二級左右

果陣佢教我既時候係彈緊Bach 既prelude，但未完全，之後我彈黎彈去都剩係彈返佢教我果首既一部份。彈到有啲悶悶地，一黎未彈到成首，但又唔識彈其他。隔左咁耐又想試彈其他，有無推介
而家屋企有本Mozart 既sonata。想試下自己開首歌黎彈下，但除左拍子之外，唔係好知彈果時要注意啲咩。

拍子越數越差 對拍子機又怕太依賴
仲有咩方法可以改善？

我都想做到聽完一首歌，就彈得返大概嘅出黎
通常淨係右手一粒一粒音彈出黎
但係唔識配左手嘅chord
唔明chord個原理係咩

絲打加油呀
我細你一年，都係二級左右
呢排練緊fur elise同Chopin nocturne no.9 op.2

你去邊到搵老師？

網上有平台搵老師，我用果個

我每次練琴都覺得自己係一個垃圾

盡我所能係呢度教你

我教緊唔少大人，由零開始學起既30-40歲都有，出年報6-8級不等

唔好俾年齡局限左自己

最主要都係睇有冇擺時間落去，同練習方法要正確

做齊呢兩樣野基本上1-8級一定唔係問題

何況你仲咁細個

開Mozart 570, 算係易彈+好聽

記得唔好彈310，333，576 呢d住

儲少少經驗先👍 (接觸每個作曲家都係)

練番單手(左手) 然後將集中力放係拍子

Chord 既原理離不開多過兩個音一齊彈既時候，互相配合下既一個聲音效果

由頭學一次五級學理你會有初步體驗

same here

我目標都係想即興彈到
or自己編譜彈
但我覺得彈多10年都唔會做到

利申學左4年

你認為合格既標準係點？

點解二級會彈呢首nocturne

呀sir見到鐘意chopin就叫我試吓
彈到半首低速版都已經好有成功感

加油
不過唔好彈壞手勢

Thx

巴打可唔可以講下點先算正確練習方法
我依家跟緊細琴行嘅老師，唔知佢教得啱唔啱

考ft有咩要注意

Schumann Papillons, Op.2 會唔會易d

我用過schumann sonata做考試歌, 真係好花時間練

唔知應該點答你，咩歌幾時考都冇講

同Schumann Sonata 比，易好多

不如你講下佢點教你/教緊你咩歌

最主要係佢要識度身訂造幫你諗指法

你用錯力時，佢要知

你pedal 踩唔岩時，佢要示範到點踩(最好可以用埋chord/harmony去解釋點解咁用pedal)

同埋最重要係佢有心教，佢識幾多野，冇心教你你都係好難進步

整整齊齊咁完成到一首歌，但歌彈到只有表面果浸，多少少深入既表達都搵唔到，但又唔可以話佢冇下苦功，風格上唔係入型入格但又未至於將9唔搭8，只能算係合格

10年流流長，唔好咁快撥熄自己

我而家開始準備考ft, 練緊carl vine, 唔知幾時先可以練好

另外兩首會係？

Btw Vine Sonata絕對係正野

彈到就正, 搞左成個月都末摸熟d音, 而家好似初學咁要寫底曬係份譜
我諗住揀Polonaise同firebird, 係咪太顛

巴打平時點收生？有無做宣傳？你做上門定學生去你屋企/Studio？

讀緊Music，考咗LT，而家有10個私人學生，諗緊畢業之後有咩好方法可以長期收滿學生？

零宣傳，Fb offcial page都冇，但有口碑自然會收爆，（暫時23個，除非LT或以上否則都停收了）

同埋記得唔夾地點既學生唔好介意去介紹俾人，有來就會有往，呢行一定要做個吃得開既人，識多d其他樂器既人多d彈伴奏，多朋友就自然順風順水。(前提當然你唔係9彈)

巴/絲打讀緊邊間？

10個都唔錯了，集中精神練好手琴，錢第日會自然搵番你轉頭

幾年前八級pass
黎緊諗住自修atcl
暫時諗住彈呢三首
J S Bach. Sinfonia, Allemande & Capriccio. ( from Partita no. 2 in C minor, BWV 826
Mozart. Sonata in C, K 309.
Chopin. Valse in E♭, op. 18
想問個組合得唔得
同埋第四首有冇咩推介？

頭尾都唔錯
但注意呢首Mozart唔易彈，放多少少時間寫個順手既指法
想易既：Debussy Clair de Lune

Thx
另外仲想問個關於琴嘅問題
我屋企部琴係ottostein高身琴 都彈咗十年
平時彈快少少個回彈已經唔太跟到
仲有個感覺太輕 之前彈考級個三角琴覺得手指要用多好多力咁
想問有冇咩方法解決呢個問題？

巴打有冇直立琴建議(除咗Yamaha U1之外)

你俾個budget我幫你諗諗

Ottostein我就冇用過，不過琴鍵反應慢彈上去真係會令人好灰，如果你想重少少可以試下德國琴，但前者既問題唔多唔少同濕氣有關(都唔排除你考果部我特別重）

利申：我部Steinway都中中地招，但已經日日抽濕

即係濕氣愈多部琴就愈重？
Btw,我係atcl個list揾唔到首Clair de Lune啊

你可以寫信申請，另外可以試聽Ravel 首Pavane, 手唔細既呢首會幾易

濕氣會令木頭變漲，金屬老化，都係會影響個觸鍵

咁如果係list入面嘅有冇咩推介？
右手九度都有啲勉強

七萬以

*以下

Scriabin poem op32 no1

會唔會考慮二手

可唔可以比哂二手同新琴最好嘅選擇

如果手細有咩選擇呢？

睇你識唔識人R到折，7萬新琴價位附近我覺得呢部

Brahms 118 no2

想問下啲基本功要點練 考完atcl之後一直冇咩concept點去有系統咁練返基本野

呢首有d位都要10度

有時間spread, Pavane仲大鑊

有冇練過czerny 740, 買本慢練玩下

唔該巴打 準備緊LTCL啲歌 發現基本功唔好真係寸步難行

都會架，會覺得學極都冇進展

請問巴打LT彈咩歌

Rondo capriccioso op14
Praludium IV
Partita III BWV 827
Sonate in Es

我都唔知啲選曲係點 都係miss比歌我就彈

4首

想問下ltcl自選liszt benediction de dieu dans la solitude approve機會大唔大

同埋un sospiro喺ltcl syllabus黎算難定易？
唔該巴打

嘩呢首梗係approve啦，難成咁

易至中等，一定唔係最難果league

好多個sharp, 見到都驚

benediction 算係大型樂章了，我覺得可以放FT都得

un sospiro 呢首前易後難，後面D指法要寫得好

我覺得唔好揀Rondo capriccioso op14,因為好多人都彈唔到段雙音，同埋要求speed都幾高，我會建議你彈chopin op27 .2 , 時間都係差不多

基本功唔係LT先來打，因為人愈大機器會老化，如果你覺得彈LT曲已經好吃力，咁可能已經到左極限。彈740都幫助唔太，最緊要係彈D合適自己既曲

我就20頭啦 而家啲歌又唔係話好吃力 不過係要返工少咗時間彈 第時想轉行去教琴 所以一來當興趣 二來當比個挑戰自己 應該練下基本功都有幫助既 都唔該巴打意見先

唔只sharp唔sharp既問題，係呢首無論技術定係深度，都係歸類係Liszt最難既作品，除非Liszt既野都彈得七七八八，否則彈下Mazeppa, three concert Etudes, la Campanella呢類正常少少既作品會比較合適(前題係你非彈Liszt不可)

你咪聽佢up, czerny740呢本野原速彈到曬我同你講香港鋼琴家一隻手數得曬

想問下其實我想full time教琴 有個music degree係咪會好啲 因為自覺自己除咗識彈琴同basic theory之外 有時好難同學生解釋得好清楚

同埋你邊方面既基本功唔夠，呢三個字可能太空泛
(Running, ornaments, pedalling, octaves, arpeggios, thirds, polyphony....) 邊樣最需要改善？

你地有冇D咩技巧係關於背熟首歌？
我依家彈黎彈去都背唔熟首歌
成日要回彈

想full time 最好有，始終愈來愈多人有music degree, 甚至Master都係一街都係，競爭比以前大。

但當然，如果你口碑好好，教出來個個成績超卓，長遠睇都係會收爆既，但時間要幾耐就睇你際遇

running 同 polyphony 最差 之前at彈fuga 明明啲音唔難但係彈咗好耐 同埋一有手汗就完全彈唔到

大路既muscle memory, “彈多幾次彈到唔洗睇譜” 呢d比較聽得多

但其中一個好少人用既方法係先背左首歌先彈

分段背，eg. 背4個小節，了解入面既chord progression, voices, fingering, phrasing, 全部好似一張相咁影入個腦，之後合埋本書憑腦海彈番果4個小節

打開譜對一對，修正記錯既地方，合埋再試彈，慢慢加上去

你呢世化左灰都會記得首歌(仲可以任何一個位開始睇都得）

但唔好處係需要既耐性好高，忍唔忍得住望譜read既引誘就睇你自己，但其中一個方法係咁

Fuga幾多個voices? 可能你冇咩點彈過two part inventions 就玩fugue, 咁一定吃力既

我通常係不停聽首歌, 好似流行曲聽得多自然記得點唱

fuga手指位幾麻煩, 有時有d音要hold又轉手指

同埋練fuga通常要分手分part練

我唔記得幾多個voices啦 不過就應該唔算多同難 因為最尾都彈到 係彈熟要彈好耐

我意思係如果佢彈LT吃力，走去練740都唔會有太大進步，但如果佢可以handle到740咁LT D曲應該都handle到。同埋佢未到20歲都仲有發展空間

我開始信唔過Muscle memory
因為連基本Bach 嘅 minuet in g都背唔到
之後記g scale 先背得熟少少

但依家背chopin noturne op9 no1唔知點記左手好

已經分小節重複彈，但一成首黎，硬係彈唔順

明白 我諗佢意思係20頭，做緊野...

如果想冇太強基本功去應戰LTCL可以試下如下：
Bach WTC book 2 Eb Major
Beethoven Tempest
Rachmaninoff prelude op23 no4
再加一首自己專長既作曲家作品咁呢38分鐘就好易碌過

Nocturne 不妨寫下chord progression,你會更易記得左手音
Chopin d野算工整，有grade8 theory 底應該夠寫9成(你唔識既位多數係Chopin 轉左調，用另一個key諗一諗你就會寫到)

唔好俾Bb minor 大到你，寫多幾寫，你會發現萬變其實不離其中

有冇平少少嘅

個個都彈tempest考官會唔會悶到訓著

考官都明既 AT個個彈Brahms 118咁

就嚟練晒hammerklavier首fugue了

冇theory底

不過彈呢d如果有瑕疵一定好易聽到, 畢竟考官聽過咁多次

練曬成首要幾耐

都係架，有利有弊

呢首fugue難背到癲

啲手指點先可以硬啲？特別係無名指同尾指
今年就考8級 首歌好快 成日甩

練chopin etude no.2 chromatique

op.10 no.2 練完包你4同5手指靈活到爆

多謝你個post，本身彈得有d攰，而家有返動力
不過亦有d迷茫 而家自學緊
因為畢業後，冇乜錢，想儲吓錢先

迷若 8級琴 高汁

咁都撞到
之前係第二d post都撞到其他芷若巴打
加油，彈琴真係好開心，抒發情緒

ching想學d 咩?
古典 流行?

8級跳去La Campanella 好似又遠左少少 記得搵d中間程度既歌練下，唔係好易整親隻手

適合你既Exercise: Schmitt, pischna, Bach WTC 3個voice內既prelude and fugue

你如果指有力d既，練exercise, Schmitt 有好多345手指獨立性既training

想問巴打，幾年前考完五級，而家直接考八級o吾ok?
同埋你練八級練左幾耐？

如果呢幾年你keep住有彈，又考左樂理，你可以試下買本考試歌書練下既，有機既

呢個真係唔記得，太耐以前

有keep住彈，哩半年就比較少，如果直接考八級，一般d內容要練幾耐，想參考下

全部歌勤力既半年，慢則九個月

你而家準備定出年四月就好穩

巴打LTCL romantic period有冇咩long piece (~20min) 推薦？

15分鐘得唔得？eg. Debussy 版畫

要岩岩好20分鐘romantic 好似仲有Schumann piano sonata 2, 但極度唔推薦呢首，除非你本身係Schumann 專家

15 年前開始學琴，到幾年前 pass 左 ABRSM 無再繼續學就卡住左係樽頸位，自己平時會 sightread 好多唔同既 piece，但話精通邊首、或好 ready 拎出黎既又好似無，技巧又好似越黎越差，迷惘左好耐。最近聽 ravel 又有返少少目標，但又唔知可以點行，唔知大家之前有無類似經驗，有的話大家又如何走出樽頸位呢？

我都好鍾意Ravel, 入門可彈下Le Tombeau de Couperin 既Forlane，Pavane, Concerto in G second movement

之後就彈Sonatine, 其餘易少少既Le Tombeau 樂章

再上就彈埋toccata (Le Tombeau最惡搞既樂章)
同時可以彈Mirroir

最後最後先諗Gaspard de la nuit

我考 ABRSM 時就係彈 sonatine，彈過幾版 jeux d'eau、valses nobles et sentimentales 但又收收地皮
其實要改善自己技巧，可以點開始做起呢？我知自己技巧唔掂，但點唔掂法、或應該從何入手，真係好一頭無緒

慢練自己既弱項，彈每一個音都要100%知道手指同琴鍵微妙既關係，漸漸減少多餘既動作，學識點樣用完力轉番做放鬆狀態

睇下YouTube聽多d Historical recordings, 聽下Lhevine, Lipatti, Horowitz, Perlemuter(Ravel教過佢一段時間), Ginsburg, Goldenweiser, Backhaus 仲有好多好多偉大鋼琴神人不能盡錄。

技巧進步既同時，品味培養都好重要
因為而家太多good technique with bad taste既鋼琴家，eg. Ingolf Wunder

其實點樣先知道自己有咩技巧好有咩唔好？

最簡單既方法係彈俾人聽/彈俾你老師聽

點解Ingolf Wunder係bad taste?

「慢練自己既弱項，彈每一個音都要100%知道手指同琴鍵微妙既關係，漸漸減少多餘既動作，學識點樣用完力轉番做放鬆狀態」感覺上好難 sosad
睇黎真係要揾個老師由頭執...

想問樓主有無彈Bach心得分享下

通常彈Fugue 會出subject, 但係harpsichord 同organ 都冇dynamics,咁點解要刻意將subject 彈大聲D? 唔知喺邊度睇過, Bach 既重點係所有旋律都可以唱出黎，冇話從屬關係。比如話有人考WTC c# major, 首fugue countersubject 同subject 一樣重要，subject 本身易聽出，唔reinforce subject 會唔會肥？

第二個問題係rubato. Chromatic fantasy 同partita 6 樓主會點處理？pedal 會點踩？定係用finger pedal?

最後係裝飾音。我通常都係跟recordings (Schiff )，或者喺某D通常有裝飾音既pattern隨心加少少上去，但係有無咩規律可以跟？

利申：好鍾意彈Bach但係呀sir 冇乜教（學琴已經係十年前既事），ATLT都冇考Bach

我考試用呢首，好多technical野花時間練，除左movt 2另外3個movt都係快
或者揀一首romantic (chopin ballade/ravel個d) 一首modern (fazil say/vine)

巴打，想問吓練琴既態度

1。 練琴一開始洗唔洗熱身？如果有，係練習曲？

2。 練一首歌，你會練到去乜程度？
倒如
彈黎for考試，係咪彈到晒譜入面既要求就得？

3。 練一首歌，用幾耐時間？
會唔會set個期限？

4。 會唔會同一時間練幾首歌？

5。 首歌彈到悶，但又未練到100%速度，你會點做？

多謝巴打 以前練琴只係就咁彈，冇思考好多野
依家大過左，發覺自己好多野都唔知

1. 拉筋都要既，慢練開始，scales
2. 唔同時間唔同諗法，但總會有幾首歌彈左10年都仲會彈緊
3. 睇首歌難度，長度，正常一首Chopin Etude 一個月左右，但refine就首首都唔同
4. 一定會，唔係會好悶
5. 跳去其他歌先，過一排番去可能順左都唔奇

The more you know, the more you know you don't know 好事

練琴係咪要慢練先有用？然後再慢慢加快？
即係一個速度comfortable彈到哂所有野(節奏感情等等)，先再加快？

唔該巴打

慢練一定有用，但過程要夾一兩下快彈等自己有心理準備快左既同一句係會有咩唔同(一味慢練進度會好慢）

唔同意一首歌要用同一個速度由慢到快咁練，揀難句慢練比較有效率

我個囡4歲 剛開始琴 4堂後

問佢佢都好有興趣
想問幾時買琴好？定租琴比佢訓練住先
如果買 都偏向買鋼琴 有無平價推介？

唔好租，直接上carousel 搵二手大牌子琴(Yamaha, kawaii）呢類，日本琴相對性價比高，二手好彩遇到人急放搬屋會有靚價，而且好過你租一部琴，因為少數怕長計，千祈唔好租

我睇左
部份$4000 - 8000 包哂
型號我唔識分 我對鋼琴認識係0
麻煩哂

Tom Lee
柏斯又睇過
2間都放好貴出黎
3萬以上

見好多人演奏果陣都唔睇譜
但我無論首歌幾熟都總有1、2個位彈錯，有時彈彈下忘我左淨係靠肌肉記憶唔記得左D Note

其實彈琴果陣心理有無咩心得？

可以買本Hanon, 加本Bach two parts invention 預備，慢慢來

就係要通透咁理解每一個音既存在，chord與chord, 最好有theory底再用少少邏輯性去記會易好多 (當然要由短到長，由淺至深，早早培養呢種背譜習慣)

對你地黎講點為止練好一首野？

樓主好勁
想問下樓主彈左咁耐琴彈過最難係邊首？

要幾多級level 先彈到咁

8級

Tchaikovsky Piano Concerto no.1

一邊彈一邊用口數拍子

巴打可能miss 左我問題
想問巴打有無彈Bach心得分享下

通常彈Fugue 會出subject, 但係harpsichord 同organ 都冇dynamics,咁點解要刻意將subject 彈大聲D? 唔知喺邊度睇過, Bach 既重點係所有旋律都可以唱出黎，冇話從屬關係。比如話有人考WTC I c# major, 首fugue countersubject 同subject 一樣重要，subject 本身易聽出，唔reinforce subject 會唔會肥？

第二個問題係rubato. Chromatic fantasy 同partita 6 樓主會點處理？pedal 會點踩？定係用finger pedal?

最後係裝飾音。我通常都係跟recordings (Schiff )，或者喺某D通常有裝飾音既pattern隨心加少少上去，但係有無咩規律可以跟？

利申：好鍾意彈Bach但係呀sir 冇乜教（學琴已經係十年前既事），ATLT都冇考Bach

因為Bach真係唔係我強項，可能要留俾其他高人答你

但難得見到有人睇Bach睇到咁微細

唔緊要，Bach真係自由得黎又多隱藏制肘
剩係想知行內有冇人彈Bach係唔會刻意出一條旋律，同埋考官一般會鍾意Glenn Gould，Schiff 或偏Romantic 既彈法

差咁少應該問題不大，你話差5分鐘梗係唔得啦

唔該哂巴打

唔洗客氣，今年考？

介唔介意講邊級邊首，一齊研究下

聽日考了
好怕太緊張成個腦空白左

一有緊張就深呼吸，萬試萬靈

唔知考唔考演奏級好 幾年前考左八級 好耐無練琴 巴打點睇？

如果有心力又有興趣當然可以一試

好既！我唔想搵返之前個老師 但又唔知去邊度搵一個啱自己既老師

想問下巴打La Campanella
同埋Chopin op25 no11
呢兩首歌大慨咩難度
好鍾意chopin但感覺遙遙無期

個個人唔同嘅，我miss就話半分鐘已經叫多......

兩隻都怪物級別
做咩咁睇唔開

利申：上年睇唔開攞Chopin Op. 25 no. 11黎考試

迷上咗佢地
夢想係希望有一日可以見到自己彈到嘅一刻
學呢啲classic係咪冇得好似pop咁
話淨係學首歌

只能講兩首都冇捷徑

因咩事唔岩？

bach bwv869
mozart k310
schubert impromptu b flat d935

ltcl

樓主覺得夠唔夠

嗰老師係小學既時候老母搵既 我覺得佢好exam oriented淨係迫我練考試啲野

Chopin仲有好多好聽嘅歌，唔一定要識彈Winter Wind嘅

多謝巴打咁有心機解答

其實我Major唔係彈琴㗎，我拉violin+viola讀緊汀角路嗰間

覺得自己水平同好多人差好遠，要全職教琴真係要有番咁上下，想gard之後去外國/Apa進修，Apa唔係咁易入，一諗到外國讀完番到香港已經廿中，又無父幹母幹，全部由零開始就覺得徬徨

係呢幾年先有機會跟到好專業既老師，深深體會到跟一個有心又專業既老師真係好重要，希望自己都唔好誤人子弟啦

chopin ballade no.1 會唔會易過 winter wind
岩岩考完atcl唔知pass唔pass到
想搵d有興趣既歌入坑
好鍾意ballade no1

技巧上易過

有冇話柏斯邊個考場個acoustic 最好

atcl 有無咩推介

求成個performance piano list

chopin nocturne op 9 no 1

鑽石山個間幾差

at 彈bach partita 6 toccata 算唔算難？

上面仲有好多問題未覆，我都睇曬，但我更希望愛好音樂既巴絲打們，會一樣同樣熱愛自由，請暫時放低你地既手指，身體力行咁參加捍衛自由既行動

點解會咁多負評? 除左酸都係酸

AT同8級啲pieces完全唔同喎師兄仲有8級scale同aural易到痴線

我將會用以下曲目考LT, 請問大師有咩睇法同意見呀？謝。

Bach Partita no.2
Haydn Sonata in C no.50
Chopin scherzo no.2

有少少離題
想問下各位高手對呢件事點睇

Haydn 真係唔熟，但蕭邦記得數準拍子同埋諗慢D去彈，呢首scherzo 好多位引人rush

直頭神級執生，冇預告下彈另一首concerto 呢D唔係個個都得

師兄， 請問你覺得應該彈d自己鐘意但比較難既歌去考好d, 定冇咁難但有d悶既歌？ 我睇中左Ravel既 a la maniere de Borodine 同 Pavane 但2首加埋得八九分鐘，又相對地難， 有d想放棄呢2首

女仔手指短只彈到8度，師兄AT有冇pieces介紹？
利申：8級左十年，fulltime教琴教五級以下小朋友想再進修下

手細既話主打Mozart 會好D

要睇你有幾多時間去準備，我覺得興趣某程度上可以克服到首歌既難度，相反，首歌再易，你唔鍾意都唔會彈得好

多謝巴打
之前有練幾首，
Bach french suite no 5
Chopin nocturne op9 no1
Mozart k331 因爲係好鐘意呢首piece但係最後Rondo練到手抽筋都彈得唔好想放棄
諗緊轉Mozart k309 或者Haydn Sonata
Mozart好難呀，以前考八級個時彈Mozart已經比miss狂鬧要我天真d無邪d開心d，因為我彈到燥狂想殺人咁

覺唔覺音樂系一定係崇基學院係好戇鳩既政策

咁又唔覺得，全個系集中係一個書院其實大家會close d。

同埋分開書院又會有唔公平，無理由有d人去練琴行5分鐘，有d人要程巴士先去到琴房

我覺assembly fyp 我屌你老母

Rondo好好聽, 唔好放棄!

assembly 去唔去都得，唔影響你GPA

Rondo 邊段手抽筋？

Bach French suite 好野黎

331 rondo快速八度遊走，手細表示頂唔緊

French suite 好好聽

咁都抽筋有冇聽過Volodos版

彈Mozart最重要係幻想力

小提琴LT留名

2年半前開始開鋼琴，下星期考五級，之後會以AT為目標，我個老師知道後都好嚴格咁執我

不過一直都改唔到左手太大聲導致兩邊聲唔平衡，同有時右手轉位姆指會加重音嘅問題，ching有無改善方法

左手: 其實每個琴鍵嘅深度都可以分幾層，要細聲可以輕彈最面嗰層，手指力度控制係關鍵

右手: 將啲音變成附點節奏再慢彈，練多啲轉手位，手腕一定要放鬆同靈活

代樓主答住先

想請教下用dotted note 去練有咩好處或目的? 我見youtube 有d 片都有講

推一下

LT撚留名

樓主有冇彈過Scarbo

利申: 彈完Ondine, 想試曬成套

算難，但個人好鍾意呢首所以我覺得值得既，尤其有機會彈下首Gigue，個theme 極創新，頭8個音冇重覆過，當年已經好接近12th tone 既概念

冇彈，但套野我最鍾意Ondine, Scarbo 真係太難，情願練Rach 3 都唔想練Scarbo

多D彈右手，但我冇學過小提琴，都係等有相同經驗既過來人解答會好D

我都唔係一出世就11度，得8度過陣彈果段係好辛苦既我明白

通常自修8級樂理要準備啲咩先考得好？
睇佢啲作曲題比較麻煩

分享下我DipABRSM repertoire:

D. Scarlatti
2 Sonatas in A, Kp.208 and Kp.209

Beethoven
Sonata in C minor (‘Pathétique’), Op.13

Debussy
la Cathédrale engloutie

Bartok
Six Dances in Bulgarian Rhythm 1-4

Performance part’s mark: 43/60

不過我唔建議大家考ABRSM，大伏

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

想問下chopin ballade no.1 喺ltcl syllabus黎講算難定易？

中等偏少少難，主要問題係coda，其他算易

個人覺得算易

我2010 考八級 中間有彈琴 但只係為左彈到首歌
近黎畢左業 好想考番級，自問技術上有待改善
想問下如果我隔左咁耐先想考 我正式去準備考AT 之前有咩要做番？例如練番d scales？彈番d八級歌？

唔該🙇‍♂️

揾個好老師 + 練好基本功

黎緊8月底考ATCL
但有d歌時間仲未準
已經成日對拍子機練 有咩方法解決？

同埋個人好易緊張 一緊張就唔知彈到邊 點樣克服心理障礙

仲有彈Bach有咩建議 手指成日都hi錯制

1. 慢彈，用口數拍子，熟咗就心入面數
2. 當考官無道，自己開緊concert咁彈唔好剩係諗下一粒音點彈，要成個section咁諗，最好就成首歌背哂
3. 彈bach就係要考你fingerwork，首先手指位要啱，其次practice makes perfect

不過你八月底考就無謂搞咁多嘢，放鬆彈就得

啱啱考完八級 好掙扎繼唔繼續考ATCL 因為fg 好驚之後無時間練 同埋想問下有無咩歌推介揀嚟考 唔該晒

建議唔好咁急為考而考，花多啲時間深入了解吓唔同composers同樂曲風格先，因為佢哋好多major piano work都會喺diploma level先出現

樓主三公子想教你AT 。你會建議考選邊兩首歌比較少Technique 同易高分。我揀左Prelude No. 7 from Ten pieces,Op.12 做第三首。同埋最再練好D基本功彈Schmitt 同Czerny就夠嗎？謝謝

知道想問你prepare考ATCL個陣會唔會book出邊d三角琴練(試場以外)？你覺得有冇必要？

嗰陣我喺老師嘅琴房練
其實我覺得book兩次考琴房練就得，熟習下部琴嘅touch同音質。不過如果方便嘅話why not，可以喺陌生環境當mock exam咁run多幾次，信心都大啲
考試加油啊絲打

我希望可以4月考
十年前考過AT但衰咗
陰影好大
中間幾年發生咗好多事停咗幾年
近來先pick up返
List如下
Bach: Toccata in E minor
Beethoven: Sonata in G op14 no2
Chopin: Nocturne in C# minor Op48 no2
Prokofiev: Vision Fugitives no 2, 11, 14
我覺得Chopin nocturne好悶，轉Schumann Novelette F major Op21 no1 好唔好
個問題，咁搞法，我個programme就係同一隻聲。
利申：求合格

有冇人知呢首咩歌?

1:46:00 first encore嗰首
幾級到?

考arsm係咪好廢

又唔可以咁講，但點解唔試下直接考AT/Dip?

音就ATCL左右，但voicing唔易

想問下各位巴絲 考at啲歌repeat彈得唔得？
本身彈4首 有首repeat左少少 但只係得30分鐘 如果4首都repeat 會唔會扣分？

唔得，死硬

點解唔加多首短嘅入去

知唔知咩歌嚟

揾極都揾唔到

由零開始應該點入手，google過，但資料良莠不齊

驚練唔切呀

Programme:
Bach french no 5
Hayden sonata in B minor (如果只係呢首second movement repeat得唔得呢）
Chopin waltz in E flat major Op18
Debussy pour le piano - sarabande

只係repeat 第二首2nd movement 加埋就30分鐘到 應該唔理佢定加多首好？有冇啲短短地又唔難既歌推介？

Lilburn from the port hills (bagatelles no.4)
或者 Chopin intermezzo op 118 no 2

建議唔好repeat，因為考官會覺得你夾硬凑夠時間

*Brahms intermezzo

我想問呢,份譜上面,六升號,F#調
咁佢寫C CHORD
我係彈CEG 定係C# E# G#?

你話呢

啱啱考完AT, 想自修LT 擇咩歌好？

我唔識啊

當然要有E#

唔係5級樂理已經要識架喇咩

絕對係，所以唔知佢係咪真心唔識

咁你講一講你AT用咩歌考我幫你砌個接近少少風格既programme

搵個老師教你。
樂理可以自修，但學琴一定要有老師，因為涉及太多mechanics

如果考at差一兩分鐘 係咪會直接fail你？

我嘅AT 歌
Bach French Suite no. 5 in G, BWV 816
Haydn Sonata in F, Hob. XVI/23
Debussy La plus que lente
Copland The Cat and the Mouse

依家自己彈緊
Beethoven Sonata in C,op.2no.3
Chopin Nocturne in F major, op. 15 no. 1
Chpoin Ballades, nos. 1
唔知自己擇得啱唔啱。

AT如果你考過Bach French Suite不妨LT試下用Partita in D major, 但唯一唔好處係難背，但佢首Allemande 真係好好聽。

Chopin 最好只用一首Ballade就夠，Beethoven 呢首要練定scale 打好個底，因為C Major 野其實最難彈，呢首好多人輕視左個難度。

Bach+Beethoven+Chopin 已經好well balanced, 係時間上要睇下會唔會過鐘。

少一兩分鐘唔會fail，中間較下琴櫈執生就ok

佢係淨係計彈緊既時候 定係計埋轉歌換書嫁？第一次考乜都唔知

收到！等我試下開首Partita 練下先。有問題再上來求賜教。唔該晒

想問知唔知programme notes 可以响邊度print? 因為淨係print得一兩份， 都唔知有冇印刷鋪肯print
感激不盡

呢個真係唔清楚，但新制唔係唔洗programme note？ 定還是考FT

ATCL 都要programme notes 不過佔得4分

請問而家邊度有三角琴房可以租黎練琴?
因為要準考試..所以最好經濟D

最好係K.KAWAI, YAMAHA 都得
荃葵青或者九龍區都得
有冇推介

最好去番你去考試嗰間三角琴房練

同意

$300 / 30 Min
有冇其他方法可以平少少
雖然考之前一定會book 考試個場下部琴

推

三角琴係咁上下價，唔算太貴

順便問埋有冇好ge 調音師傅介紹？ 之前個搵開ge師傅藍到乜。想支持黃色經濟。。

唔算貴呀 我都係咁嘅價 有朋友book琴房仲貴啲$700 1個鐘

絲打想問你Bach成績點考試嗰陣太緊張都hi錯制等緊收成績 覺得自己會肥

Kevin Hui

搵夾自己嘅鋼琴老師真係好難
細個考完grade 7
個miss話要生仔 轉左我俾第個miss
但我覺得佢唔識教 唔知係唔夾定點
之後無再學

前幾年想學返
想搵返生仔個個miss
琴行話佢無再教人了

然後一直到依家都無掂過部琴
都成7-9年
但我覺得好晒 都學到一半唔學埋佢

最近又挑返起對彈琴嘅興趣
完全唔知點入手搵老師學

Scherzo no.2 唔短，其實可以唔洗兩首Chopin, 不過呢首Nocturne 係好聽既

預幾多budget一堂，地區，可以幫你留意下

下年考3級買2019-2020本琴書岩咖可？

唔係好知依家市價
$1500/月 有無可能搵到

有d難度

十二月中報就下年三四月考
好鬼驚miss左

依家市價幾多左右

唔計做爛市既話，$700-800 一個鐘

你好，小弟打算下年考ATCL，宜家已經練緊：
1. Bach BWV 826 (Sinfonia, Allemande & Capriccio)
2. Beethoven Op. 13
3. Chopin Polonaise Op. 40 No. 2
因為彈曬成個program 好似先啱啱夠32分鐘 (唔計Repeat)，所以想請教下加埋 Scriabin Prelude Op. 11 No. 6 + 14 會唔會好啲？或者如果唔彈Scriabin有冇啲短歌可以推介下？

巴打 睇完你個post
我好似由頭黎過咁 好多都唔識
連你地講有d樂曲名 我都好多唔識
Search落先知有彈過下
我仲諗住下年考演奏
依家覺得自己好癈

想問下考LT嘅話可以點改善下彈嗰陣啲音色？成日都彈得好硬梆梆好倔雷鎚咁，唔該哂

Scriabin nocturne for left hand

自膠睇錯以為你問Scriabin有咩短歌，唔怕太行既話彈Brahms 118 no2

可以試吓用唔同既力度練scale, 可以ascending 做漸大聲，descending做漸細，練闊自己琴聲既dynamic range

咁你要早d開始準備下，希望你成功

唔該哂ching，會試下咁做

巴打 希望你可以幫我 俾一俾意見我
四年前丁咗DipABRSM 7x/100
之後我有keep住每日練琴個幾鐘
最近無聊 想兩年後考LRSM
諗住揀bach partita no2
beethoven sonata op31 no3
但剩7分鐘唔知揀邊首:
a. mendelssohn rondo capriccioso
b. prokofiev piano sonata no3
c. ravel ondine (gaspard de la nuit)
我雙音冇問題 蕭邦首etude已經練成
但自己覺得mendelssohn冇乜feel
我鍾意prokofiev嘅metallic/sarcasm
但有時覺得prokofiev難打動到人
ravel我都知超難 同埋就算成功練到
到時部琴唔靚都好難出到靚聲
但又會好鍾意ravel嗰種神話色彩
始終有viva voce要分享俾人
ravel感覺上會多嘢講啲
我應該揀邊首好? thanks巴打!!

Prokofiev, 個感覺會完整D

thanks巴打
完整意思係有contrast?

三個選擇都有contrast, 但Prokofiev 會適合考試多d

巴打你好 同鋼琴好似冇乜關係 冒昧問下唔好意思
以前讀書半逼半自願咁考過八級鋼琴 但個底其實好差
最近心血來潮去學小提琴 想樂理個底打返好少少 當重新學過
巴打有冇咩推薦既方式/睇咩書去自學樂理

巴打你好
想問下嚟緊下年考LT呢個playlist

Mozart Sonata in A minor k.310
Brahms Rhapsody op.79
Ravel Sonatine

咁揀法純粹之前都學過1,2個movement同自己都鐘意呢幾，但感覺又好似太簡單咁。

巴打會唔會有咩改進意見🙇🏼‍♂️🙇🏼‍♂️

最快應該係睇Youtube, 再買本past paper 試做, 但最好都係跟老師學, 尤其八級樂理

Mozart 可以留, Brahms 轉Chopin Ballade, Ravel 轉Rach prelude 會好D, 時間當然要再執, 但歌我會覺得呢兩首易攞分D

有可能係佢教慣左考試型既學生，始終係香港普遍學音樂，尤其小朋友，都係被考試主導，就算老師唔谷學生考試，家長都好多時想快d考到某一個級別而催谷自己小朋友幾多歲前要考到幾多級。其實成件事係好錯既，你點可能要一個小學生，去明白Liszt 寫既愛情，Rachmaninoff 既鄉愁....但而家總之就有理無理，愈快考到上去演奏級愈好，歌入面既內容同思想變得愈來愈次要。

SORRY講遠左，你直接同老師講你冇考試既打算，並且唔想學考試歌(可能果排佢教開果隻考試歌，照俾你彈就唔洗額外備課)，至於你自己，其實都要試下聽多d歌，寫低一個想學歌曲既list, 咁樣或者比起等老師俾歌你去學更加攞番個主導權。

想請教下
LTCL 揀Ballade 1 定4 好
兩首都好鍾意亦都應該會練曬

Ballade 1，第四首易學難精

Btw一首歌彈兩三個月其實好正常

巴打你好，想你比啲意見嘅
半年前考過ATCL，不過肥咗，諗住出年/再考多次，宜家個programme list有︰
1. Scarlatti Sonata in D, K 491
2. Haydn Sonata in E♭, Hob XVI/49 (上次考係用Sonata in C minor, K 457)
3. Brahms Intermezzo in A, op. 118 no. 2
4. Prokofiev Visions fugitives, no. 2, 11, 14
我Miss話我啲手指好percussive，好啱彈Prokofiev；同埋我覺得彈唔到啲溫柔嘅嘢，手指太硬邦邦，所以想轉走首Brahms，但諗唔到轉邊首好，希望巴打可以比啲意見我

有冇考慮過Bach或者Scarlatti
仲有一定要認真睇考官啲comments，清楚自己衰啲乜

已經有首Scarlatti
同埋係咪4個period嘅歌都有好啲?

好似有小小離題但
想請問下如果考到LTCL夠唔夠報入大學音樂系
定一定要學多樣到8級程度嘅樂器？
同埋一般ATCL程度要練幾耐先上到LTCL？

入邊間音樂系先？主要睇面試，考試證書係其次，大把人入到去都未考AT

唔係，三個period已經夠做aroque同early classical應該係你強項嚟

試吓bach wtc bmv893

如果係港大音樂系呢？
都係一種樂器就得？

我11月考左 FTCL
Schubert d. 960 + Debussy fireworks (43mins)，我想問結果係咪一個月到就有？

I chose this 2 😂

咁睇唔開入港大音樂系 認真，得三間你都揀最差果間？

你預6-7星期

LRSM 你會 suggest 咩 repertoire?

求樓主回覆
諗緊Brahms轉Bartók Suite, op. 14. / Sculthorpe Mountains / Shostakovich Preludes, op. 34, nos. 3, 5, 11 and 19 (all 4)
定係一定要keep返首係romantic嘅?
或者你有咩推介?

Prokofiev 轉Shostakovich 得唔得，Brahms當係休息下對手

Bach WTC, Beethoven sonata, Chopin Ballade 1, Rach prelude op23 no5

前面兩首睇Syllabus 同自己喜好揀

Prokofiev唔會轉 我淨係想轉走首Brahms

For LRSM, 呢個 programme o 5 ok 😂
Bach WTC C# major book 2
Haydn sonata 50 C major
Liszt 2 Legends, no. 2
Debussy Estampes all

想問下如果我8級完太耐冇彈
應該考AT定ARSM會比較好？ 因為聽講AT會難d 第日應受性會唔會高d?
如果真係考完ARSM 之後應該係AT定係LT好？
謝謝巴打呀

AT先，考viva voce太高風險

可能離題
好耐之前學琴
唔想再彈琴 但想知點樣去欣賞人地彈成點
究竟有咩準則去判斷一個人彈得好唔好？
其實有無一d具體容易明白既準則
Thx

一年前fail左AT 個program係咁
Bach - Partita No. 6 in E minor
Mozart - Sonata in D, K311
Chopin - Nocturne in Bb Minor, op.9, no.1
Rachmaninoff/Kreisler - Liebesleid
宜家諗住再考過 但係想轉歌
考官comment話我Mozart 好untidy 彈得唔清楚
呢首野彈左好多年 好厭 之前我8級又係考k311 1st movement
所以我未必岩彈Mozart 想轉彈pathetique
咁樣bach都轉彈bwv850 or 851 就返時間
咁樣個program ok嘛?
如果要練好bach + pathetique大概要幾耐?

建議考咗八級先

建議將pathetique轉hadyn任何sonata

*Haydn

首先要精通樂理

巴打你好 想問下你意見
我兩年前考左atcl但肥左 不過一直有繼續練嗰幾首歌 但想黎緊考arsm(聽講同聖三一嘅atcl同等程度)
嗰陣atcl揀左：
Scarlatti sonata k263 k264
Chopin nocturnes op.9 no.1
Haydn sonatr in Es
Debussy la plus que lente

我睇左arsm個list 無上面chopin同debussy呢兩首歌 所以我糾結緊再考番atcl定報皇家嘅arsm好/_\
同埋煩緊搵邊個老師教...事關教我atcl個miss唔係太好 我想搵番細個教左幾年嗰個呀sir又好似退左休 想問巴打你有無好介紹或者仲收唔收學生
仲有一年就grad 想畢業前考番個演奏級佢

絕對無問題

你應該從自己能力係彈到咩歌去考慮, 最好直接考AT

我都覺得ARSM有d二奶feel 其實係咪相差唔大？

我直頭未教過人考ARSM你話呢

咁我都係一心一意考AT
有冇話其實每日大概要練幾耐係最好？
同埋大約要學幾耐架？
巴打仲收唔收學生

呢條問題好難答喎，始終藝術呢方面，欣賞嘅角度係好個人既。但當然都會有一啲比較普世嘅準則：例如音色既處理，演奏風格既獨特性，音符嘅準確性，技巧既炫目性，處理樂曲結構嘅諗法，大細聲嘅鋪排，對演奏樂曲既時期嘅理解，甚至乎演奏者既個人魅力...可以涉及既因素太多太多。

AT考Bach Partita no.6? 係你打錯定我睇錯呢首歌考得FT架

九個月可以做好多野，如果方法正確，練習做足，咁應該考到，問題係你基本功係點我完全唔清楚，詳情你最好同你老師開心見誠傾下

唔介意既話，你講多少少你既情況俾我知

巴打，我冇追post，如果已經答過，屌返我去追post就ok
大約10年前16歲考咗8級，幾多分都唔記得了，好似merit
但從未認真學過琴，睇譜慢，技巧又冇，一句到尾就係幾廢
如果我想pick up返，我係咪從頭練返啲bb野會好啲？定你有其他建議？
Thx!

上面留左tg

咁又唔洗去番bb野咁嚴重，搵番一首你呢一刻舒服暢順地彈到既歌作為起點就可以

咁真係要問番弦樂既老師, 呢個唔係我可以代答既野

淨係toccata
打漏左sorry

用Chopin 24 preludes op28去考trinity得唔得

24首Etude會唔會爽d

自問無能力一次過彈晒etudes

彈一個opus仲有啲可能

1x年前考完8級 本身基本功差
好多romance period既歌想彈 eg unsospiro / liebestraum / nocturne op48no1

開左幻想即興曲 右手力不從心 彈完a段右手手指已經攰照道理b段慢可以回氣係彈得完首歌 但係唔應該咁可以點練番加強番手指既力度同靈活度？

Grade 8 前後有冇開過czerny 彈？冇既話finger work 差係正常

好似5級前有彈過下 考完8級後冇學琴了
有冇推介邊d exercise要彈番？
謝巴打

如果考左8級既話可以試下慢練Czerny Op.299熱下身，裡面有好多scale passage 同你打番穩個底，注意彈既時候手腕要保持水平，唔好用死力壓落手指，用自己舒服既速度開始

Btw巴打唔洗postpone? 我學生本身11月尾考LT, 而家被調到出年2月先有得補考

冇 postpone wo~ 點解調嘅

示威活動

8級之後直上 LTCL 有幾高難度？

8級 pass，之後自己練左幾年，主要玩下 Chopin Ballade 3 同 Etude 同埋 Liszt (Sonetto 同 Tarantella）。宜家想認真考個演奏返黎，應該考咩？

老師話我夠班考 LTCL，佢之前幾個學生 LT 都 distinction。但係我想保守d考個 AT 先。

如果 AT 我應該會揀
Beethoven op.13 ‘Pathétique’
Liszt Sonetto 123
可能加首 Rachmaninov

如果 LT 我應該會揀
Mozart K576
Chopin Ballade 4
Gershwin Rhapsody in Blue

考邊個會好d？

會唔會因為成日練琴而少咗同人social 身邊係咪大部份朋友都係玩音樂？

如果咁既情況你跟你老師個plan行應該問題不大

呢層真係無考究過

謝謝 等我練下打番底

巴打多謝你之前嘅回答
想問如果轉debussy快樂島你點睇?
會唔會話好難/唔適合考LRSM?

呢首難呀, 諗清楚

Mendelssohn songs without words op38 no6

減到45分鐘一堂
不過$5XX其實都唔係特別低

有冇教學文憑

我覺得要酌情處理，始終教琴係任你定價，呢種情況我會問佢可唔可以上比較冷門既時間(eg. 閒日早上)，因為果個時間本身就比較少學生，你大可以自己set呢個時間收平d。如果學生黎到，就收平佢，唔需要突登諗有錢冇錢呢d問題，一律上到冷門時間既，就俾個折，咁樣就最公道，大家開心

留名
三年前考完LTCL停咗冇再學，去到而家彈都彈唔返嗰陣啲歌
呢排想試下彈蕭邦ballade no.2，但最後一段難撚到仆街，無從入手

呢段的確有難度，你試下將佢當成waltz ,6/8拍拆成兩個3/8 既感覺去練，唔知你明唔明我意思，將有slur既地方誇張咁彈出黎

你可以tg我，

快D 溫番熟樂理, 尤其8級樂理對你背譜真係好有用